［無限流互動故］新•無限輪迴

係創意台開好似無咩回響，試下係講故台睇下有無巴絲打中意

如果中意我嘅故，又或者你都中意無限流的話，請不要吝嗇你的好評與留言支持下我呢個新人

唔講咁多，即刻開始。

//
我叫做文少傑，只是一個混混噩噩過日子的青年，現在已經二十六歲，做著一份不過不失的普通工作。不少的人都認為我應該更努力為生活打算，但是我就是提不起勁來。

每天只是睡醒，打電動，吃飯，工作，睡覺。這些活動在我的生命中不斷重覆，說起來其實並沒有任何生活意義，活得快要腐爛般。

「想明白生命的意義，想真正的...活著嗎？」

我看著電腦螢幕中那一個彈出的廣告視窗，無奈的笑了一笑，正當我想按下「取消」時，內心突然泛起一絲細微的停頓。

真正的...活著嗎？如果可以，我真想這個人生遊戲可以重新再來...

「確定」！

這個簡單的按鈕卻使我開展不簡單的二次人生。
//

一陣如夢又似幻的感覺襲來...半睡半醒之間好像聽到一把聲音...

我醒過來後發現自己身處於一個冰冷的鋼鐵地板上，陌生的環境，使我與剛才自己家中的環境及現在的環境出現了混淆，片刻後才定過神來搞清楚現實。

我猛的從地上跳起來，然後驚慌的環視了四周一圈，發現現在身處的地方是一個冰冷陰暗的倉庫，倉庫不大，但足夠同時容納數十人。倉庫內擺放著大大小小的貨物以及一部發電機，發電機冒著黑煙，看起來應該是壞了。另外倉庫內有兩道門，一道應該是通往裡面的木門，而另一道則應該是通往外面街道的鐵捲門。

我再查看一下周圍，只見一名黑髮男子在調試著手槍，而地上則躺著三男二女仍未醒來。

「不錯，你是這次新人中質素最好的一個嘛...」一個冰冷的聲音從黑髮男子傳來。

當然，雖然我終日無所事事，但是閒時便會到健身室訓練，一開始是為了打發時間，後來漸漸習慣了便一直加強訓練，練就出一副好身體。

我凝視著這個黑髮男子，這個男子的模樣普通，但是其脖子上可清晰見到一個倒十字架的烙印。他的年齡大約二十八至二十九歲左右，個子約一米八左右，體格也很強健，應該有一直訓練。

「這裡是哪裡？你又是誰？為什麼明明我在家中卻會出現在這裡？」我不斷向黑髮男子詢問著問題。

黑髮男子深深的吸了一口氣，然後把它吐出來後道：「仔細想想，主神已經把一切告訴你了。」

主神？

一段記憶滔滔不絕的灌進我的腦海裡...

這是一個遊戲，是誰製造出來已經無從稽考，或許是諸神的傑作，又或許是魔鬼的玩笑，甚至說不定是外星人的超高科技。
總之，我現在就是這個遊戲的一員，那個「衪」會將一切感到生活在腐朽的人，失意的人，給他們再一次選擇的權利，讓他們在這個遊戲中不斷傳送到不同的恐怖片中輪迴...藉此使他感受到真正的...活著！

「這...就是真正的...活著嗎？」我默默念著，內心雖然有點驚恐，但卻帶點興奮，這將會使我有不一樣的人生。

「這次的恐怖片名為霧地異煞，難度不高，菜鳥們你們很幸運，相信即使死...也不會死得太難看。」黑髮男子意味深長地說出這一番話後又吐了一口氣。

霧地異煞…我好像印象有看過這套電影，或許可以對接下來如何度過這套恐怖片有幫助。

「你意思是我們必須經歷恐怖片嗎？但是我們怎樣才算經歷過？是跟著主角完成電影情節？還是必須清除恐怖片中的怪物？」在我旁邊年齡大約二十五歲左右的女子緩緩坐起來，其雙峰在她坐起來時更是抖動了一下，然後她拓了拓眼鏡後問道。

黑髮男子盯著她說道：「這個問題問得好，你們都看看自己手上的手錶...把上邊的字讀出來。」

「大衛•德雷頓...」

「這是誰？」另一個穿著學生制服的女孩醒過來後，聽到我們的對話便問道。

「劇情人物，亦是我們的任務目標，我們必須跟隨在他附近...當然了，這個附近要多近我不知道，只知道如果你離得太遠的話...」黑髮男子走近了幾步到那個學生女孩面前，直面對著她說：「會被抹殺掉。」

我吞了一道口水，看著旁邊的黑髮男子，才開始意識到這並不是一個單純玩玩樂的普通遊戲...會死的！

旁邊的金髮少年和小胖子這時候也逐漸醒過來。金髮少年滿手都是紋身，耳朵穿著耳環，明顯看起來就是一名不折不扣的不良少年。

而小胖身材肥厚臃腫，看起來就是一名肥宅的樣子，而且能夠看到到他渾身都在顫抖。

此時，小胖帶點口吃的對黑髮男子問道：「那...那有回...回到原來世界的方...方法嗎？」

「有...這個世界存在著一種貨幣名為「獎勵點數」，而每完成一套恐怖片的基本獎勵為1000點獎勵點數，當然你也可以在恐怖片中找一些外快...例如現在我跟你們說明便能得到100獎勵點數。」黑髮男子說著緩慢走到鐵捲門前，點起一枝煙來吸著。

「而如果要回到原來的世界...」黑髮男子舉起五隻手指道：「五萬獎勵點數。」

小胖聽到後不由得跌坐在地上，眼睛失了神般，然後就再沒有說話了。

「那獎勵點數還有其他的用途嗎？」我此時想起來便問道。

「當我們完成恐怖片後，會回到主神那裡，主神我猜是一所類似超高智能的電腦，又或者是神明的產物...總之，獎勵點數可以在主神那裡兌換任何你想到或想不到的東西，像我現在手上這把無限彈藥的沙漠之鷹只需要100獎勵點數便可以兌換。」黑髮男子把弄著手槍道。「當然你也可以兌換超強的能力...神的血統、等離子大炮、甚至是各種魔法技能都可以，只要你有足夠的獎勵點數。」黑髮男子說道。

「你他媽的別再胡說八道，別以為你有槍就很了不起，我可是李常的兒子李景，我老爸知道你捉了我來這裡一定不會放過你！」剩下的最後一個男子也醒過來，醒來後便大叫大喊起來。

黑髮男子聽到後冷笑一聲，然後對他說：「你想走的話可以隨時走，我不會阻攔你。但我已經說過，離開任務人物太遠你會被抹殺，話我已經說過，信不信就由你。」

此時有幾名外國人打開門進到這裡來，黑髮男子低聲對我們說：「任務要開始了，記得不要透露我們是輪迴隊伍的身份，不然每句將會扣除10點獎勵點數。」說完他便若無其事地收好手槍，走過去與那幾名外國人走在一起，而他們也沒有露出奇怪的目光。

眼鏡女孩主動走過來向我微笑握手道：「我叫芊薇，感覺跟著你會較安心，我可以與你一起行動嗎？」

我握過她的手，同樣笑著回應：「沒問題。我叫少傑，文少傑。」

此時我們幾個輪迴小隊的成員分開成幾個群體，首先有我跟眼鏡女孩芊薇走在一起，緊跟在黑髮男子的後面；在我們背後的有不良少年安哥伴著在女學生小花身邊；而最後邊的是肥宅小胖及二世祖李景各自獨立一個走。

黑髮男子畢竟是經歷過恐怖片的人，怎樣說跟著他也沒錯。

「你們聽我說，邁倫、吉姆…這鐵捲門的外面真的有一些怪聲傳出…說不定是霧裡出現了些什麼可怕的東西。」手錶上的「大衛•德雷頓」此時有一個箭頭正指向說話的人，他應該就是這套電影的主角大衛，而且這些外國人所說的話都自帶翻譯功能，使我們溝通完全不是問題，主神真是做得周到。

穿著超市員工制服的邁倫和吉姆，聽完後又是一番恥笑，吉姆搭著大衛的肩膀說：「兄弟，我們都知道現在外面纏繞著大霧是很危險，那個老頭丹米勒滿面是血也嚇著了你，但是你也不至於一點風吹草動便這樣嘛。」

丹米勒…我記得是電影內一開始在霧裡受了傷衝進這家超市的那個老人。

「就是嘛！」邁倫走過去檢查了一遍發電機，發電機依然冒著黑煙，然後他繼續說：「必須找個人出去清理，雜物擋住了排泄口，使發電機根本開不著。」

「外面真的有某些東西...很危險，你們就不要出去啦。」大衛聲音加大了一點對著邁倫和吉姆說。

「不用怕，交給我，我出去修理就是。」此時一名穿著超市員工制服的高個子少年站出來，拍著胸口對著所有人說。

「諾曼…不…不要！」大衛正想繼續遊說時，卻見到諾曼已經按下了鐵捲門旁的電動按鈕來打開鐵捲門，鐵捲門被打開了一個小通道，足夠一個人蹲下後跨過去。

「他即將要面對的是巨型觸手的襲來…他會死！」芊薇顯然也看過這部恐怖片，她悄悄靠過來對我說。

明顯芊薇表面看起來沒什麼，其實她心中已經泛起驚濤駭浪，她不斷起伏的雙峰，急促的呼吸聲足以顯示她心情很波動。

我吞了道口水，內心亦在天人交戰掙扎著，到底是否要救他呢？但是時間上根本不容許我深思細考…

「看吧，根本就沒…啊！」諾曼話音未畢，便有一道巨型觸手從鐵捲門外那微小的空間快速伸進來，並且緊緊抓住他的右腳，然後便用力地拉扯他往外面。

觸手看上去質感滑溜，表皮上有一道道逆向的利齒，而且不時張合著，力量亦大得驚人，諾曼用盡渾身力量掙扎都不為所動。

「啊呀！這是什麼鬼？！快把它拿開。」諾曼被抓住後失去平衡跌坐在地上，觸手不斷拉扯著他，使他在地上滑行著。

我這時候看一看黑髮男子，他絲毫沒有為此所動，依然冷冷旁觀著這一切。我看不過眼來，便走過去他旁邊說：「為什麼你不去救他？明明你那把手槍可以解決掉。」

黑髮男子瞟了我一眼，然後繼續望著這場悲劇道：「你知道嗎？曾經我們的團隊內有一個隊友，嘗試改變了劇情，拯救了本該死去的劇情人物，然後他就...」他沒有說下去，但我已經知道那個隊友最後是死了。

學生妹小花跟不良少年安哥不斷大叫大喊起來，突然又是數條觸手同時快速伸到他們的腳前抓住，他們頓時失去平衡跌坐在一起。

諾曼依然苦苦支撐著，只見觸手張開利齒就是一咬，頓時鮮血四溢，諾曼也是一臉痛苦的樣子；

另一方面的小花跟安哥情況也不樂觀，相信再過幾秒應該會支撐不住。

大衛快速拿起牆上的消防斧對著觸手就是一砍，卻促不及防觸手用力一拉，險些就砍到諾曼的頭上。

我看著這一切...只感到深深的無力感。

小花及安哥不算是劇情人物，那不會算在更改劇情上吧！

該決定要拯救誰？

A 超市工讀生諾曼
B 學生妹小花
C 不良少年安哥
D 誰也不救

b

同埋想集思廣益，個故咁長會唔會影響想睇嘅意欲？

A

會呀 大約依家一個回覆既份量出個選擇

B 學生妹小花

我隨手撿起附近的一條鐵通，然後瞄準纏著學生妹小花的那條觸手用力地插下去，鐵通插入了觸手半分後便停住了，然後觸手因受傷而鬆脫小花的腳後便縮回去。

旁邊的諾曼跟不良少年安哥突然傳來一聲哀嚎，當我看過去時，只見他們腳上一整塊的血肉都被觸手上的利齒咬至脫落，鮮血狂流。

觸手再次用力一拉，大衛拿住斧頭卻猶豫不定沒有砍下去，我看見便大叫：「快砍下去！他要被拉走了。」

但是觸手像是決定帶來最後一波攻勢般，一下子用力便帶走了諾曼和安哥，一片哀號過後，聲音愈來愈遠，然後便再也沒聽到他們的叫聲。

「快點關掉鐵捲門！」超市員工吉姆反應過來後大叫道。

大衛瞬速關掉鐵捲門，然後拿起斧頭又是一砍，一條走避不及的觸手被當場砍斷，留在倉庫的地上顫抖著。

學生妹小花緊緊抱著我痛哭起來，我摸著她的頭溫柔的說：「已經沒事了，你已經安全。」

我招了招手叫芊薇過來照顧小花一下，然後我走過去捉住黑髮男子的衣領，直斥道：「為什麼你不去救安哥？明明他也是我們隊友！」

黑髮男子一下打開我的手，直了直衣領後道：「隊友...？哼，我不知道你是抱著什麼心態去救人，但是...我可沒有好人到去救一個與我毫無關係的人，這關乎的是我自己的性命，一不小心我就會把命搭在這裡。」

他吸了一口氣，再看著我說：「你這種偽善不會持續得太久...一部又一部的恐怖片會漸漸磨滅你偽善的外殼。」

偽善？！

A 我會堅守這個信念直到最後
B 我只是盡我所能
C 我...（沉默不語）

另外想問下各位想係互動故形式定係純故形式？

自推一下

互動

咁你嘅選擇係咩

a

我哼了一聲，對著黑髮男子說道：「我只是盡了作為人的道德，確實我也有軟弱的時候…但是我會盡我最大的力量拯救我能拯救的人。」

黑髮男子沒有回頭看過來，只是輕聲的道：「希望你能夠做到。」

另一外面，大衛亦大聲的吼向吉姆：「你他媽的害死了他！都是你一直堅持要出去…現在看到了吧！有怪物啊！」大衛不由得愈說愈大聲，直說得吉姆無言以對。

「好吧，先冷靜一下。」我走過安撫大衛，先讓他冷靜一下再說。

吉姆走到大衛面前，深深的鞠躬說：「對不起，是我的錯…真的對不起。」

大衛深深的看了吉姆一眼，呼了口氣說：「算了，現在這樣也沒有辦法，人已經死了。」

邁倫這時候走過來說：「對了，我們必須通知其他人這個事實。」

「不要太明確告訴他們事實的全部…我怕會造成恐慌。只需要告訴他們霧裡有未知的生物就好。」大衛說到霧時，神息黯然並帶點悲傷的道。

接下來，我們一行人跟隨著大衛他們進到超市，並且向大家宣佈這一個情況。

……

「他們開始在堆砌米袋在門口防止怪獸的入侵，你不去幫忙嗎？」芊薇走過來問我。

我搖一搖頭，然後舉起手錶「對了，你有注意到手錶上的大衛的名字消失了嗎？現在已經變成在倒數。」我舉起手錶讓她看。

「56:32…」

時間開始在倒計時…！

A 幫手堆砌米袋
B 靜觀其變

新故自推

繼續推

好似無限恐怖

無限流呀嘛巴打

B

超市內聚集了很多人，他們都是被大霧迫在這個超市中等待救援。經過剛才大衛與其他人宣佈了怪獸的消息，起初他們都是不信，直至看到倉庫內殘留的觸手便相信了。

黑髮男子進入超市後便靜靜坐在一角。或許是經過剛才的驚險，小胖跟二世祖李
景開始主動接近黑髮男子，應該是因為覺得他有手槍更可靠吧。

不…我覺得他才不可靠，在你有危險的時候便會知道了。

眼鏡女孩芊薇和學生妹小花則待在我身邊，平常如果有兩個美女跟我一起應該會很開心，但是現在的情況真的開心不起來。

「你們當中的罪人啊！快點悔過，在天上的神必定要寬恕你們，不然審判終將降臨，誰也逃不了…誰也逃不了！」是那個神婆在不斷妖言惑眾，宣揚她那聖經的話語。

現在大家也在無視她的話，不少的人都暗自在她背後說著神經病。

但是在電影的最後，這個神婆卡莫迪女士真的吸引了眾多信徒，而且更打著要獻祭的旗號，才能夠平息神的怒火。

如果真的讓她成功了，會很危險…有時候，人性比怪獸來得可怕。

現在超市內有一群人認為怪獸只是無稽之談，堅持要出去，而帶頭的是大衛的律師鄰居諾頓，一個黑人。

「你們真的相信那種無稽之談嗎？誰要跟我出去的就快來，我們一起衝出這層大霧。」大衛的律師鄰居諾頓開始召集同行的人。

他們會死！我不能放任他們不管…即使會改變劇情也要阻止他們。

「等一下，你們應該有看到過倉庫的觸手吧…老實說，我當時也在現場親眼目擊那可怕的觸手，所以…請相信我！」我試圖說之以情，動之以理地說服他們留下來。

只見黑髮男子冷笑一聲，並報以憐憫的眼神看著我。

諾頓走過來捉住我的手，然後道：「你必須親自跟我來一次，到時候自然便會知道這場霧是如此滑稽。」

A 堅決不出
B 硬著頭皮出

lm

無限流多數都係呢個模式

想問下各位如果我將呢個互動故轉成故出，大家點睇？

會加返少量可以互動嘅地方，例如強化方向同一喲些重大抉擇位

支持
咁樣好似睇得盡情d

希望可以繼續釣到無限流愛好者

我被諾頓強行拉走，他身邊的同行者也搭著拉著我，我想走也沒辦法。

我回過頭一看，只見芊薇與小花都擔心的看著我，由其是芊薇都已經眼泛淚光，只差衝出來抱著我。

別想太多...文少傑。

我現在可是被人捉出去送死的呢！

「走吧，別再留在這個可笑的超市內，我猜想我們回到家時，這些人應該還在擔驚受怕。」諾頓大笑著說道。

我內心的不安達至極點，這一段在電影中我記得是沒有顯示的，但是毫無疑問最後所有人都死去。

我的雙手不住的顫抖著，別抖別抖...！可是偏是不爭氣的抖著。

我們這時候已經深入霧裡，離開超市已經有一段距離...

一步，兩步...

已經數不清自己走了多遠。

「唰！」突然一陣勁風呼嘯而至，是一條粗大的觸手，把我身邊那個人的肩膀穿透而過，然後拉走。

可惡！已經來了！我不想死...

快點想辦法...！！

「啊！」是那個黑人諾頓發出的叫聲，他的全身都被觸手纏繞，動彈不得。

再這樣下去，下一個死的就是我...！

快躲到那輛車旁邊！

車...？

對了！是車！

車箱後有獵槍！電影裡有個龐克風的男人，曾說要到車內拿獵槍。

我拼了命似的衝去車那邊，途中又有一個人被攔腰截殺...是那個龐克男！

幾經辛苦我終於到達車尾箱，然後快速打開它。

獵槍！

有子彈嗎...？有！

可行的，可以成功逃回去的！

我看了一下手錶，上邊顯示著

「40：22」...

要靠自己！

我拿上獵槍便拼了命似的往超市方向走。

又一條觸手破風襲來，纏在我的右腳上，我瞬間失足倒地。

瞄準...！發射！

「砰！」一聲槍響從我手上的獵槍發出，射到那條觸手上，然後牠就軟掉放開我的右腳。

我繼續半跑帶爬的跑走...

終於...！是超市的門口，我快速的跑到門前，拍打著那道玻璃門。

芊薇第一時間反應過來，緊接著便是小花，先後趕過來開門讓我進來。

我上氣不接下氣的呼吸著，想起剛才那隻藏在霧中的巨大生物便不寒而慄。

芊薇看見我沒事後，緊緊的抱著我...

我靠！剛才我想的事情真的成真了。

我一臉淫邪的看著芊薇，芊薇看到我的樣子後，馬上會意的揍打著我的胸口：「壞蛋！現在這樣即是沒事啦！」

小花在旁邊也尷尬的笑了一下，別過頭來。

沖過涼先，返嚟繼續打文！希望中意的朋友正評留言支持下我！

變左育成rpg咁
選左完方向就由主角過關 幾好
如果可以既話 可以set一d解迷既情況出黎俾大家諗下 好似推理小說咁 面對某個情況 某d條件限制下 最佳做法係點 等讀者參與諗下

大衛此時走過來輕抱我一下後說：「沒事嗎？很高興能夠看到你回來！」

我心頭一暖，這才是人與人之間的互相關助的感覺。

我點了點頭道：「還好，我把獵槍乜拿回來了。」我展示一下手上的獵槍給他看。

「好極了！奧利也有一把手槍在手，那我們可以更好的保護到自己。」大衛指著旁邊的那個矮個子說著。

看著天色漸晚，我跟芊薇跟小花走到一邊俏俏的說：「還記得電影情節嗎？接下來晚上會有一波蟲子攻勢，而手錶上的時間只剩下「30：00」。」

我清了清喉嚨繼續道：「意思即是要我們撐過這波攻勢，那我們就可以安全了！」

芊薇聞言點頭道：「沒錯，我問過了黑髮男時間過後會怎樣，然後他說我們都會被傳送回一個叫做「主神空間」的地方，那裡很安全沒有怪獸。」

主神空間...？我記得還可以兌換超強的能力。

我要活著...！我要生存下去！

都好，可以試下加呢D元素落去等我諗諗點加先，多謝巴打的意見

超市內眾人依舊忙活著，以大衛為首的一群人在搬運一包包的貓狗糧擋住正門的玻璃窗及門；

神婆卡莫迪女士依舊在宣揚她那聖經話語：「第一天的晚上，蝗蟲必入侵這城，這城必會獻出第一滴血以平息上帝的怒火...你們應當悔改...悔改...」

而另一批人則在在預備迎接晚上時的火把，以及糧食供應給大家。

小花此時不解的問道：「為什麼他們要預備火把？是用來驅趕怪獸的嗎？」

我摸著小花的頭笑著說：「不是，記得剛才在倉庫那壞了的發電機嗎？現在晚上沒有燈光會危險的。」

我看向黑髮男子那邊，只見他緊握著手槍，他那顫抖的身軀是因為緊張...還是興奮？

等一下，一陣心悸的感覺出現了...我是不是好像忘掉了什麼似的？！

到底是什麼...？！

劇情中為什麼會有怪獸在晚上入侵...？

為什麼偏偏在晚上才會來？！

必須好好調查一下，但是時間不多了，必須謹慎而行。

A 調查搬貓狗糧的那一群人
B 調查製造火把及供應糧食那一群人
C 調查神婆卡莫迪女士
D 調查黑髮男子

試下水溫，出D簡單題先
嚟緊會不定時出D選擇比大家

早上自推一下

最後會以我下次出文時見到最多票數的選項作準行動
大家快D嚟投票啦

Lm

絲打留完名投個票

那群搬運貓狗糧的人是不是有點可疑？怎麼我覺得他們就是有點可疑？

但是...他們也好像沒什麼特別嘛...就只是在建造防衛工程，待入夜時能夠更安全。

我走過去查看一下一袋袋厚重的貓狗糧，我把頭哄過去聞了一下子，味道也很正常，沒什麼特別的地方。

此時超市內已經有人開始派發糧食給大家，一個個有序的排隊拿取食物食水，小胖和李景也有走過去排隊。

這種安靜的感覺...總覺得是忘了什麼...

這時候天色已經昏暗，火把也已經做好了，一道道火光從超市中昇起，照亮了這片空間，讓人有一種安心溫暖的感覺。人們對於危險未知的環境，總會覺得光明能帶來安全的感覺，當然我們現在的情況也不例如。

沒辦法，發現不了什麼只好暫停思考，「我們也去拿取食物吧。」我向芊薇及小花邊說著便走向排隊的方向。

這時候從黑髮男子那邊發出了咔嚓一聲的聲響，黑髮男子拿著拉動了滑套的沙漠之鷹緩慢的走了過來，「差不多...要來了！」

我停下了腳步，突然心悸的感覺愈來愈大，看見他的行為，我好像想到了什麼...

他是知道有什麼東西會引來那些變異飛蟲的...到底是什麼？我雙手摸著頭艱苦的思考著...

為什麼他要這樣做？難道他就不怕這些飛蟲的來襲嗎？我記得被這些蟲子咬到了會中毒而死，而且過程相當痛苦。

究竟是什麼致使他要冒險？難道是害怕阻止飛蟲來襲會改變了劇情嗎？不...

如果是的話，他就不會拿出手槍一副迎戰的樣子，更應該的是找個安全的地方躲起來。那麼如果不是害怕著的話，就是...利益！

在這個世界，唯一的利益就是...

我瞪大了雙眼，好像發現了真相...

「獎勵點數！」

應該查火，因為火光引蟲，所以先係夜晚來襲。另外應該查黑男

我看著黑髮男子，想到這一個可能性後，便走過去質問道：「這些怪獸是有獎勵點數的吧，你是故意讓牠們入侵這裡，好讓自己能夠...刷分！」

黑髮男子面對我的質問沒有否認，「的確這些怪獸是有可能有獎勵點數。但是我跟你說，牠們的入侵並不關我的事，而且我也只是為自己打算，賺取更多的獎勵點數好讓自己變強。」

他緩了口氣，深吸一口氣再說：「我可沒你想得那麼邪惡，說到底我也只是個凡人，也會有自私的一面，但我可沒差勁到要害死別人...」

我無言以對...

我一直都對黑髮男子存著不好的感覺，因此第一點切入便認為所有事都是他造成的。

我愣了一下，聲音也緩和下來，「抱歉，是我太急，怪錯你了。」

「嗒！」第一隻變異飛蟲終於到來，緊緊貼在超市正門的玻璃窗上。

變異飛蟲的身體足有一個小孩子那般大，而且一雙巨大的翅膀使牠們看起來更具侵略性。

「嗒嗒嗒！」更多的變異飛蟲接踵而來，頓時超市門外堆滿一隻又一隻的變異飛蟲。

超市的人頓時嚇了一大跳，每個人都趕快堆砌更多更高的阻擋物防止飛蟲的入侵。

突然一隻比變異飛蟲大一倍的飛天生物一下子撞到玻璃窗上發出巨大的聲響，「咯嚓！」

玻璃窗頓時裂開一條縫來，同時吸引到更多的變異飛蟲。

「是變異翼龍！」芊薇不知覺捉緊我的手臂，她的上半身也依畏著我。

我看著這個燈火通明的超市，我終於知道是什麼東西引來這些蟲了！

「快！關掉全部的燈光火焰！快快快！」

對！就是火光引來的蟲。這些蟲子都是有趨光性，在黑夜中如此明顯的我們，自然成為那些蟲子的目標！

加油 好好睇 留名支持

「砰！」又是一下撞擊，玻璃窗的裂痕已經愈來愈大，相信再來多一下將會支撐不住。

黑髮男子舔著他乾涸的嘴唇，眼神也變得嗜血起來，拿起他那無限子彈的沙漠之鷹瞄準著。

我的手心不斷冒汗，拿著獵槍的手也被浸濕了。

以前看恐怖片時從來沒有感到過如此大的壓抑感，現在可說是親身體會，這才明白是如此的緊張，沸騰。

看著變異飛蟲那可怕的身體，巨大的雙翼，想起哪怕被牠咬上一口...我都會中毒身亡！想到這裡，冷汗止不住的流下。

「砰......哐啷！」玻璃窗終於抵受不住翼龍不斷的攻勢，終於碎裂一地，而變異飛蟲找到那個唯一的入口後，便蜂擁而進，頓時場面混亂無比。

「你們兩個聽好了，緊跟在我身後不要亂跑。」我叮嚀了芊薇和小花一聲便拿起獵槍瞄準一隻迎面飛來的飛蟲。

「砰！」飛蟲被我扣動扳機射了下來，應聲倒地，然後就再沒有動起來。

黑髮男子也不甘示弱，毫不吝嗇地射出子彈，不斷砰砰作響，基本上飛蟲根本不能接近他。

大衛跟那個矮個子奧利也抵抗著飛蟲的入侵，奧利拿著一把左輪手槍射下一隻又一隻的飛蟲。

我正殺得起勁時，「喀！」糟了！沒有子彈。

一頭變異飛蟲迎面飛來，不待我反應過來，長棍一棒子打到飛蟲身上，頓時飛蟲便墜地，失去行動能力。

我看一下棍棒的主人，是芊薇拿著掃把，微笑的對我單眼說：「小心了啊，不要死在這裡。」

多謝支持 中意就得閒幫我推一推等更多人睇到

好

我看一下手錶剩餘時間...

「10：37...」

已經快要完了，只要捱過這十分鐘就好了...

「啊！」一道叫聲從那個富二代李景身上發出，一隻飛蟲已經咬到他的脖子，然後他就軟倒在地，生死未卜。

「砰砰！」接連兩聲槍聲從沙漠之鷹發出，黑髮男子已經殺紅了眼，可還沒失去理性，見到李景的情況，馬上開槍營救他，可惜的是已經遲了一步。

「可惡！撐住，待回到主神空間便能夠治療，你就沒事了。」黑髮男子走過來用布帶按住李景的傷口，幫他止血。

「我好怕...我...咳咳...我會死嗎？」李景傷勢嚴重，傷口處不斷腫脹起來，應該是像電影中一樣中了毒。

較然只見一道黑影瞬速襲來，黑髮男子躲避不及，連同小胖一起被撞倒。

黑髮男子因身體素質較好，所受到的傷害沒有那麼大，但也是十分可怕的傷口，胸口被劃開了一條裂口，深可見骨。

而小胖則沒有這麼好運，直接被那道黑影 ---- 變異翼龍整個撞倒在地，然後牠那尖銳的翼穿透而過小胖的身體，就再沒有動了。

我眼見如此情況，眼睛通紅起來，馬上拿起獵槍衝過去。

小花一把從後抱住我，聲音中帶著哭腔說：「大哥哥，別去！很危險。」

我心頭一陣溫暖，轉過身來正想摸一下她的頭叫她別擔心。

突然一陣勁風從小花的旁邊疾風掠過，一下子將小花整個身體撞開來，而且能夠看見她的身體被穿透。

「小...小...小花？」我看著眼前空檔的位置，手仍停留在半空之中，原本小花就在這個位置站著，現在已經失去蹤影。

眼睛不知覺流下一滴又一滴淚水，模糊了視線，我擦了一下眼睛希望是我看錯了或是出現幻覺什麼的...

事實卻是...小花已經被那隻變異翼龍擊倒，現在倒在一片血泊之中，只剩下最後一口氣。

我看著那個天真無邪，叫著我大哥哥的小花...想起她那害怕的樣子，依賴我的樣子，看見我被芊薇抱住尷尬的樣子...

一切一切...都在我腦海回播著...

她那純白色的校服已經被血染紅，校服上的小蝴蝶結也掉落地上斷裂開來...

她那嬌小的身軀就像一片枯萎的落葉那樣...

那樣脆弱...那樣緲小...

我瞪大了眼睛，身體馬上作出反應，三步拼作五步跑到翼龍面前，一把舉高獵槍，用槍柄大力地打在翼龍的肩膀上。

翼龍閃避不及，吃個正著，倒在地上痛苦的悲鳴一聲。

但是牠悲鳴過後，搖了搖頭清醒頭腦，很快便回復狀態，接著便馬上弓起身體，直瞪著我，隨時要撲到我身上。

「可惡！可惡！可惡！這隻該死的臭翼龍，我要替小花報仇，我要殺了牠！」我內心不斷咆吼著，恨不得宰牠千次萬次以泄我心頭之恨。

只見翼龍飛到半空之中，拍動著巨大的翅膀向我疾衝過來，所過之處都被牠拍動翅膀的勁風吹飛起來。

我眼見翼龍愈來愈近，便看準時機側向一個方向翻滾，躲過致命的一擊，可是仍然被牠的勁風劃破皮膚，傷口血流不止。

牠的攻擊自帶流血屬性嗎？好痛…要速戰速決，不然我也會流血不止。

我看了一下黑髮男子那邊，他正被數十隻變異飛蟲團團圍住，戰得也不輕鬆，想必也無睱分身出來。

但是…現在根本沒空看向其他地方。翼龍一擊未果，再次回頭飛過來發動攻勢，牠那可怕的翅膀不只巨大，而且十分鋒利，基本上只要被牠刺到或劃過，非死則傷。

在翼龍飛到接近我跟前的時候，我一下子向前撲倒在地，再次巧妙地避開那破風一擊，牠飛過時所產生的勁風，如果再中多幾下的話，我也離死亡不遠了。

「少傑！接住！」一罐火槍沿空拋到我手上，是芊薇。

「我知道該怎樣做了！你這該死的怪物，今天我就把性命擱在這，不是你死就我亡！」我拼足老命，快速打開火槍的按鈕嘖出火焰對著翼龍，但是火槍威力仍然不足以殺死翼龍。

一瓶烈酒再次沿空拋到我手上，我不假思索一把接住後，便用口咬開，馬上含了一大啖在口中，便嘖向火舌，頓時一大條火龍舞動般的嘖射出來，直燒向翼龍身上。

頃刻間翼龍被火焰纏身，燒得牠不住地在地上打滾。接著我乘勝追擊，再把整瓶烈酒一下子用力掉到翼龍身上，瞬間一條火柱直捲而上，連同附近的變異飛蟲也不能倖免，一同燒成乾屍。

變異飛龍…擊殺！

我馬上跑過去小花那處，她就這樣躺在一片血泊之中，鮮血淋漓，面色亦十分蒼白。這一刻的她，猶如風中的一朵殘柳，搖搖欲墜，隨時都會隨風而逝。

我輕輕抱起小花的身軀，溫柔的撫摸她的額頭，眼淚也止不住往下流，「求你了…不要死！堅持住，只要到達主神空間就沒事了。」黑髮男說過主神空間可以修復傷勢吧，只要能回去就沒事了…只要能回去…

芊薇在旁邊默默守護著我們不受其他怪獸襲擊，就這樣不斷揮舞著她手上的棍棒。

小花臉上沒有任何血色，虛弱得隨時都會死去的樣子，但她依然強顏歡笑並說：「大哥哥，咳…咳…記住我…我的名字，咳…咳…我叫貝莉絲，要記…記住我。」說完後她便沒有再動起來，眼睛亦失去焦點，這個微笑慢慢的…慢慢的消逝。

我緊緊抱著她，把她的頭亦沒入我的胸口…就這樣緊緊抱著她。

我也是第一次嘗到失去身邊重視之人的感覺，她是如此信賴著我，她是如此天真無邪的一個小女孩，但卻就這樣死在這個殘酷的恐怖片當中。

不知過了多久，一道強光閃過，一陣如夢又似幻的感覺赫然而至，天旋地轉的感覺出現…

我手上緊抱著的屍體已經消失不見，但手上仍殘留著她的體溫。

貝莉絲的體溫…

貝莉絲…

我會記住這個名字！

今晚出到呢到先~
第一套恐怖片異地霧煞終於完結!
中意的話記得比正評同留言支持下我
跟住落黎就係最期待的強化環節
歡迎各位留下想要強化的方向同意見
當然有咩其他意見都可以提出
一齊令到主角文少傑變得更強

有咩option

學內力/修真啦

選之前會唔會間接透露下主角有冇比較擅長邊一方面
btw想睇主角純肉體強化，用最強身體以力破巧 户愚呂弟肉體強化/八門之類

設定上唔會寫到佢特別擅長邊一方面，因為想比大家可以自由發揮下向邊方面發展。

BTW大家好似想打造第二個鄭吒出嚟

推

唔係呀我

自推一下

提供幾個大方向比大家選擇

A 近戰系
B 遠攻系
C 法師系
D 召喚系

然後先再係當中細分

C

無咩人投

星期日未醒啫可能

C
近戰型法師

我搖了搖頭，開始搞清楚現在這個場景又是哪裡。

這裡是一個廣闊無邊的廣場，基本上不能夠看到廣場的邊緣，而且廣場中央位置能夠看到一個巨型的白色光球，就這樣漂浮在半空中。

廣場的旁邊有一間間的房間門口就這樣奇異的立在地上，就像多啦A夢中的隨意門那樣，仿佛可以通往任何地方似的。

除此之外，便再沒其他東西值得注意。

黑髮男子站在大光球前喊道：「主神，全體修復，獎勵點數由我身上扣除。」

緊接著一道光柱降臨至他的身上，他身上深可見骨的傷口正以肉眼可見的速度修補起來。

而我跟芊薇身上的傷口亦被主神降下的微小光粒滲透進去，瞬間便康復過來。

過後，他便跟我們說：「恐怖片將會在十日後再次開始，到時候主神會發佈任務，獎勵點數留起來，現在先休息一晚上，明天一早我們再來到廣場一起商議。」

他說完便走到一所亮起紅燈的房門前，又停下來補充道：「隨便找一所亮起綠燈的門，房間可以隨意建造，只要握住門柄想像房間的模樣就可以了。」說完他便進到他的房間內。

我跟芊薇也緊隨黑髮男的腳步，隨意走到一所亮著綠燈的門前，跟芊薇道別後，便開始想像起房間的模樣。

房間不需要太大，足夠兩人睡覺舒舒服服的就可以...

漸漸的我還原了在原來世界中的房間，房間不算華麗，但是卻使我感到很溫馨，這熟悉的感覺...

原來，我原本過的生活雖然頹廢，但是經歷過恐怖片後，才知道簡單平靜的生活是多麼美好，多麼令人嚮往。

（繼續提供幾個大方向比大家選擇）

A 近戰系
B 遠攻系
C 法師系
D 召喚系

高登連登都未試過有無限流完到故

好似無咩回響

有神快拜
兄台幾時出文

打緊 各位一齊集氣

近戰法師

一夜無語，第二天早上醒來。

我如常地去梳洗清潔，想像昨天發生的事，是夢嗎？我帶點懷疑的看著家中每一個角落，卻是如此的真實。

昨天的我是進入了恐怖片輪迴世界嗎？那些可怕的飛蟲和飛龍都是真實存在的嗎？

貝莉絲...

想到這裡，我的心內不由得一痛，這一切都是如此真實...

貝莉絲，我答應你，我會變得更強，這樣就可以保護每一個人。

這一切都不是夢...我搖了搖頭將思緒返回現實。

接著我便走出門口來到廣場，看見旁邊的房門口正打開著，而且從那裡邊傳來一陣陣的香氣。

我聞著香氣來到門前，只見黑髮男正站在開放式廚房內下廚做早餐。

「進來吧，葉芊薇已經進來了，早餐也快做好了，一起吃吧。」黑髮男沒有回頭，而是繼續下廚。

這個房間很簡約，擺放著各式各樣的工具在牆壁上，而且色調統一都是運用白色為主調，使房間看起來更有空間感。

此刻的黑髮男正站在房間內的開放式廚房做早餐，而芊薇已經坐在大廳的飯桌旁等候。

原來她叫葉芊薇...挺好聽的。

我走到飯桌與她坐到一起，「睡得還好嗎？」

「不太好...」她看起來應該失眠了，眼圈都黑了。

過了一會兒，一陣香氣傳來，黑髮男拿著早餐過來，放滿一桌子，有炒蛋，有粥，有通粉等等...

我的肚子早已餓壞了，急不及待便狼吞虎嚥起來。

（繼續提供幾個大方向比大家選擇，歡迎大家選擇其他路線）

A 近戰系
B 遠攻系
C 法師系
D 召喚系

冇推進過劇情

仲未簡定進化路線唔敢推咁快住

暫時都冇人嚟喇，得我同其他幾位巴打。同埋日後可以再學新力量系統

如果係咁，我就簡暫時最多人選擇的近戰法師啦

神爭你寫個

D

吃過早餐後，黑髮男子點了枝煙，率先打破沉默，「各位在此正式介紹，我叫做袁斐歌，別人都叫我飛哥。」

飛哥吸了一口煙，繼續道：「我的強化屬性主要是精神類別為主，但是現在強化等級不高，還是只能增加自己的精神力而已，另外配備了一把無限子彈的沙漠之鷹。」

飛哥說完後便停下來看著我們，我頓了一下子也回應道：「文少傑...現在還沒有強化的方向。」

我停了一口氣再說：「但是我答應了自己，我不要再讓我重視的人死去，所以我要變得更強，變得可以打破這個輪迴世界。」

飛哥跟葉芊薇明顯也是愣了一下，驚訝的看著我。他們的反應也是正常，正常的人誰會想到過打破這個輪迴世界。

最後，葉芊薇見我已經說完後，便開口道：「我叫葉芊薇，我昨天晚上有偷偷到主神處查看了一下，兌換的方向應該以輔助為主。」

葉芊薇拓了一下眼鏡後微笑道：「我的身體素質不太好，感覺上不適合正面戰鬥，所以與其選擇不擅長的方向，不如選擇更適合自己的戰鬥。」

我看著這個戴著眼鏡，身材也傲人的氣質女孩，沒想到已經分析出適合自己的方向。

不行...我也要開始為自己想一想方向。

飛哥熄滅了手上的煙，微笑著對我們說：「也不用太急，我們還有九天時間可以考慮，強化的方向必須深思熟慮才好。」

飛哥走過來搭了我的肩膀一下，「加油吧，曾經我也像你一樣懷著這顆赤子之心，希望你可以堅持自己的信念。」

（繼續提供幾個大方向比大家選擇，歡迎大家選擇其他路線）

A 近戰系
B 遠攻系
C 法師系
D 召喚系

今晚返嚟先繼續打
跪求更多好評同留言支持
同埋繼續投想強化D咩

A 啦 前期有用

樓主 如果真係玩近戰形法篇田

可唔可以好似羅應龍咁揀 修真

我覺得如果真係咁落去 主角會點到 去去武器走 做主力技能

法師。 打錯字

A啦 希望會有武俠招式

D
死靈法師

近戰法師好似幾正

接著我們一起走到廣場中的大光球旁邊。

「我們只需要站在主神旁邊運用意識便能與它交流，主神可以兌換各種各樣的東西...我想你們親自試試就會明白。」飛哥站在主神旁邊向我們說明著。

我站到主神旁邊，閉起雙眼嘗試用意識與它交流，突然一連串的信息湧進我的大腦中，一時之間看得我眼花撩亂。

主神在我腦海中詳細列舉了各種兌換物品的分類，有很多新奇有趣的東西，但是主要分為幾大類別。

第一類別，科技類。

從基本的槍械以至科幻電影中的未來高科技武器都可以兌換。

例如無限彈藥的沙漠之鷹便可以用100獎勵點數在此兌換，而當中最昂貴的甚至需要十萬獎勵點數及雙S級支線劇情，可毀滅一整個星球的湮滅炮。

第二類別，魔法傳說類。

任何已知或未知的魔法傳說物品都可以在此兌換，可細分為符文，魔法，能量制造出的道具，基本上此類道具都可以進化。例如虎魄刀，奪魂魔手等...

第三類別，輔助類。

基本上包含任何輔助性質的物品，如解毒劑，止血急救噴霧劇等...

另外在此類別中亦包含較為有趣的選項，強化屬性，變異血統以及技能都可以在此分類中找到。

第四類別，娛樂類

在這些類別當中，最便宜的東西都在這裡。例如兌換回到現實世界的日子，兌換高級娛樂品，甚至是可以創造一名僕人。

這些便是主神經過分類後的四大類別，當中有的便宜，有的昂貴到嚇你一跳。

放心 唔會比佢出現咁嘅事

more

我對於支線劇情這個東西有點疑問，於是便向飛哥提出疑問。

然後他便回答說：「支線劇情是從主線任務以外取得，例如記得霧地異煞中在霧裡的那隻巨型蜘蛛嗎？擊殺他的話有很大機會可以取得支線劇情和大量獎勵點數。」

飛哥緩了一口氣道：「當然，當中伴隨的獎勵愈多，風險與難度也會愈高。」

我吞了一道口水，不禁想著這不就是富貴險中求的道理嗎？

正當我和飛哥說著話的時候，突然一道光柱沐浴在葉芊薇身上，光線柔和帶點生氣的感覺，而她竟逐漸漂浮到半空之中。

半晌過後光柱消失，她從半空緩慢降落，合上的雙眼驟然張開，而且可見她眼睛上透著點點綠色的光。

她伸了一下手腳，整個人生氣勃勃的微笑對著我說：「這能力貌似挺適合我，這幾天可有得我忙了。」

我微笑點了下頭，心裡在想她已經兌換了自己適合的東西嗎？好想知道她兌換的是什麼。

此時我透過主神查看一下自己擁有的獎勵點數，赫然發現竟然擁有3000多的獎勵點數和一個B級支線劇情！

不得了！

為什麼我會有如此多的獎勵點數跟一個Ｂ級支線劇情？

首先，根據飛哥所指，變異飛蟲每擊殺一隻便獎勵100點數，我大約殺了10隻左右，應該得到了1000獎勵點數。然後我又殺了一隻價值500獎勵點數的變異飛龍，取得了500點數，最後再加上完成主線任務回到主神空間，取得1000點數。

所以總共加起來才2500點數…也沒找出我為什麼會還多了500的獎勵點數和一個Ｂ級支線劇情…

我仔細在腦海中思索著，想一想我與眾人的行動有何不同…

對了！

我曾經出去霧裡並且活著回來，難道獎勵點數和支線劇情就是在這時候取得的？

如果這樣想的話就能解釋多出來的獎勵點數！

果然，機緣總是伴隨著危險，愈大的危險便會得到愈多的機緣。我暗暗記起來，日後有機會的話，可以嘗試找尋更多獲得獎勵點數的途徑…一切都是為了變得更強！

好了，想通了這個便是時候想一想強化的方向了。

我仔細思考了一番，感覺上我更適合充當戰鬥人員，但是我自小的夢想就是成為一個大魔法師…先查看一下主神有什麼適合兌換的吧。

不看還好，一看就更加混亂了…

五花八門的血統武器都進入我的眼內，魔網系統…元素法師…咒術之源…法力風暴之杖…復仇女神…

實在太多太多的資訊，根本不知道從何入手才好…

我仔細查看了幾個看起來不錯的兌換，其中有一個吸引到我的眼球…

魔法星塵，1000獎勵點數

習得後可獲得魔能，並存在於腦海中積存運用。星塵期能夠習得一系元素類別的魔法，分別為風、雷、水、火、土、光、冰。

魔法星塵，兌換！

一條光柱如同剛才降臨到葉芊薇身上一般灑落到我身上，我只感到一陣溫暖氣息團團包圍著我，好像浸泡在暖水當中一樣，這種感覺真的棒透了，恨不得一直待在這團光柱之中。

我慢慢漂浮到半空之中，突然一條條信息突入我的腦海當中，並且我能夠感受到一股前所未有的力量在我腦海中誕生。我的腦海中好像…多了點什麼似的？

我探索起來我的腦海，赫然發現多了一個類似銀河系的空間，當中有一顆顆的小星星在這個銀河系當中漂浮遊走。我嘗試調控其中一顆星星，發現這些星星都受我的管制下行動。

這個銀河體系裡總共有七顆微弱的星星，我試著一次調控這七顆星星，將它們連成一線，當七星連為一體，當中便發出強烈的光芒，我能夠感受到一股力量油然而生。

「海納百川，川流不息，萬物以水為首，水之主宰，聽我號令！」一道聲音從我腦海中傳出。

然後一股藍色的能量瞬速從七顆星星之中爆發出來，緊接著再傳到我身體每一個經脈位置，我能夠感受到這股能量可以由我自由的操縱，接著我再嘗試將身上的藍色能量全部灌注到右手上。

「御水之術！」一圈又一圈的水流從我的右手上生成，而且正高速的圍繞著右手旋轉，我感到這些水流可以完全受我的掌控，我便瞄準空地發射。

水流化為銳箭直飛向空地，只見空地出現一道深刻的痕跡，深深破開了半分地下，這個技能不錯！

「好小子，貌似兌換了一項不錯的東西呢！」飛哥走過來拍了一拍我的肩膀，開心的說著，然後繼續說道：「你這個技能相信並沒有到達頂級，繼續提升也需要花費更多的獎勵點數，甚至支線劇情。但是，如果能加以練習的話，說不定能夠依靠自己突破極限，更上一層樓。」

我聽了飛哥的話後，再次感受著腦海中那股能量，那七顆星星正於我的腦海中遊走，要是我能夠提升它們的等級，應該可以擁有更多的星星，到時候相信可以發出更強大的技能！

今晚就去到呢到先
希望大家繼續支持!
感謝每一個留下正評同留言的人

現在我剩下了2000獎勵點數及一個B級支線劇情。

我繼續查看主神的兌換物，連續看了幾頁都沒有合心水的兌換，魔爆術...能量鴻吸...天雷地火...不是太貴就是沒有甚麼實用價值。

對了...

如果我有別傳統法師，嘗試不一樣的強化路線...？我想到這裡便覺得有點小興奮。

想到便馬上行動，我立即在主神那裡搜尋著合適的兌換，一頁又一頁。

終於，我定睛於一項兌換上。

初級血脈之力 （B級支線劇情）

能夠引發潛伏於身體內的能量，並化為己用，能量將會經過不斷的戰鬥進化，到達臨界點時需要提升血脈之力才能繼續提升。

雖然有點貴，但這項能力貌似不錯，可以引發自己的潛能，而且需要經過不斷的戰鬥才能提升...

這不正符合這個世界的法則嗎？！

弱肉強食，必須不斷保持變強的心才能在這個可怕的世界中生存！

想到這裡，我毫不猶豫便選擇兌換！

兌換！初級血脈之力！

再一次，光柱從天而降在我身上，一股溫暖的光像暖水般浸泡著我的身體。

突然，那股金光像變質一般，顏色由亮金色漸漸化為血紅色並帶點暗黑的感覺。

溫暖的水驟然散去，換來的是開始狂暴的能量，一陣陣的狂暴能量如狼似虎擁入我的身體。

這股狂暴的能量像新來報到的流氓般，是要樹立威信，瞬間我腦海中的藍色星顆被嚇得左閃右避，被這股紅色的狂暴能量嚇壞了。

紅色能量不多，但卻像一股滾水那樣，沸騰，暴躁。

我嘗試調控這一股狂暴能量，發現根本不受控制，就這樣立在原地，仿似在說我還不夠資格。

我呆立在原地半天，這股能量依然屹立在原地，我沒辦法只好收回意念。

張開雙眼時，只發現飛哥跟芊薇都目瞪口呆的看著我，像看向怪物那樣。

「幹什麼？」我不禁感到好奇的問道。

「你還問我們，你看看你幹了什麼好事？」芊薇指了指我站著的地下。

只見一個坑洞在我腳底下出現，我身邊的地下都陷落下去了。

是那股能量造成的嗎？好狂暴...

我沒有想太多，反正現在都不能運用這股能量，只好擱置在一邊。

接下來，飛哥提議我們先將獎勵點數留下來。

他提議我們三人一起進行軍事訓練，畢竟我們都只是普通人，還未能夠很適應恐怖片的逆境。

而那些獎勵點數在訓練過後再決定買什麼也不遲，可以在訓練當中思考用什麼武器之類的，更適合自己使用。

我不禁想起平常電玩之中的法師模樣，一頂高高尖尖的法師帽，留起一把長厚的白鬍鬚，然後穿著鬆厚的的大法袍再拿著一個人那般高的法杖。

我搖了搖頭，這跟我英俊灑瀟的外貌不太合襯吧...

我把這些思緒都拋諸腦後，然後便跟隨著飛哥進入他的房間內。

這時候我才發現，原來他的房間還設有一個地下室，當我們步進他的地下室才見到...

好大！好廣闊！甚至可以媲美兩個超大型的足球場，入目處盡是訓練器材，而且遠方更有一個樹林豎立於那邊，應該是用來進行叢林的訓練。

「接下來七天我們都會在這個訓練場渡過，我們必須學習各種生存技能，包括基本求生，槍械使用，格鬥技巧等等等...」飛哥認真的跟我們說道。

飛哥再雙眼堅定地看向我們，然後說：「一切都是為了活下去！」

我眼神也變得堅定起來，「對！為了活下去！」而且不再讓重視的人死去，變得更強！

巴打比心機寫 覺得幾好睇

多謝巴打支持 你哋嘅支持就係我嘅動力

又血族
明明近戰可以用其他控制到既力量體系，如內力、真元力，唔洗抄咁足啊?

巴打，唔係血族嚟 雖然描述上有啲似，但係係另一樣能量體系嚟

我明你用心，等第時可以重傷狂暴化暫時屈下機，但其他體系都得

七天過後...

雖然如此短的時間根本不能發生什麼很大的變化，但是基本的求生能力已經略懂一二，相信對於面對恐怖片中各樣危險都有很大的幫助。

而且在訓練的途中，我好像終於發現那股紅色狂暴能量的祕密。

在那個地下室當中，我們可以隨意的製造出各樣的科技類產物，甚至是大炮什麼的也能一個意念間製造出來，但是卻不能帶出房間外。

於是我們在地下室可以隨意運用這些道具模擬作戰。

現在的我已經能夠輕鬆運用星塵之力快速連成星軌戰鬥，普遍我都是運用水流纏繞在手上，然後發射出鋒利而急速的水箭攻擊。

可是在那一次與飛哥的戰鬥中，他步步迫使我要近戰，打得我快要抵擋不住時，體內的那股狂暴能量便躁動起來。

頓時我手上的水流由清澈的海藍色化為赤焰的紅色，水流依然流動著，但是不同的是水流已經不再變得可隨意發射，而是像裝甲那樣緊緊纏繞著我的手。

我感到狂暴，瘋狂...這股力量很強大！

我站穩腳步，右手拉弓一擊揮出，一拳打在飛哥身上，瞬間他便被我擊飛並且緊接著一股沸騰的水流衝擊到他身上。

我才明白...這股紅色的狂暴能量...是如此嗜血，如此渴求著那拳頭間的碰撞。

這莫非就是我暴力近戰法師的開端？！

紅色就血族咩
如果係血族就寫左血族強化啦

一陣強化內力、真元力又話抄鄭吒

至於裝備方面，經我思前想後，反覆研究過後，在魔法傳說類之中，發現一件不錯的裝備。

勇悍霜火手套 （1000獎勵點數）

穿戴者能夠增加自身的攻擊傷害，而且手套能夠吸引穿戴者的能量，製造出一次性的霜火護盾。

正好這件裝備對於攻擊與防禦都有不錯的加成，值得我投資下去。

雖然我擁有近戰能力，但是防禦能力可是十分差勁，現在這件裝備正好彌補我這一問題。

好吧，暫時也沒有更好的選擇，先買下這件裝備再算。

兌換！勇悍霜火手套！

一道光線降落在我的手上，一件呈現冰雪藍光線的布製手套自動穿戴在我的手上。

在手套表面傳來一陣陣寒霜的氣息，而特別的是在手套裡面，能夠感受到熾熱的氣息。

我揮了揮手，開始適應這件新裝備，只要我將藍色的能量注入手套，便會自動在我身邊生成一個霜火護盾。

而且經測試後，更可以擋住威力極強的狙擊槍。

今日比較忙

其實初級血統已經要B級劇情會唔會太高？

另外還記得在那一場模擬戰當中，葉芊薇終於揭露自己的能力。

還記得那一場戰鬥...

我與飛哥埋身肉博戰得激烈，渾身的沸騰水流都湧流而出，沸騰的水流凝聚於我右手的拳頭上蓄勢待發，準備對飛哥發出勝負一擊。

可是在關鍵時刻，一條幼細的藤蔓綁著我的右手，使飛哥避開了這勝負一擊。

只見葉芊薇眼睛顏色變成青草綠的色彩，手上指揮著在地上暴生出來的藤蔓封鎖著我的行動。

那一場戰鬥，是我輸了，她的能力好像在我身上更能發揮出實力，完全封鎖住我的行動...

但是我相信我們能夠好好的合作...應該...

現在的我們經過七日的訓練，已經初步脫離了菜鳥時的幼嫩，對待戰鬥已經更為熟練。

此刻的我們坐在主神前商議著...

「我兌換了一把能對付靈異類恐怖片的手槍，名為魔改•湛藍玫瑰。」飛哥說著便展示出他那精美的手槍。

手槍是雙管式，能夠一次發射兩發子彈，槍身雕刻著湛藍色的玫瑰花紋，帶著一點神秘的色彩。

據說這把手槍曾由魔化的惡魔獵人附魔，子彈需要耗損使用者的精神力，因此其實力因應使用者的精神力加強，而且對於靈異類鬼魂有效。

今晚要繼續做野，可能要夜啲先出到文

唔洗急 最緊要快

慢慢啦
我好鍾意睇吖

加油

有冇機有舊人出黎
不過我想問宜家設定係咩隊 同幾時
無限惡怖 之後 定無限曙光嘅時候？

基本上你當係一個平行時空，唔會相遇

「接著我們每人分出一些獎勵點數來兌換恐怖片中需要用到的物資。」飛哥向我們說明恐怖片中有什麼需要的。

「首先，我們花費一些獎勵點數兌換擁有高額存款的提款卡，以應付恐怖片中的日常洗費，還有兌換少量的磚狀壓縮水和壓縮食物。」

「然後，基本的槍械與防護用具也是必須的，基本上已經可以初步應付大部分恐怖片。」

「接下來，就是重點了！」飛哥緩了一緩繼續道：「主神有時候會發佈一些靈異類恐怖片，例如咒怨、猛鬼街等，甚至會發佈一些無解恐怖片，例如死神來了。」

飛哥頓了頓，眼睛直視我們而說，「所以，對付靈異類的物品也是很重要。」

飛哥展示著手上的魔改•湛藍玫瑰，「例如魔法傳說類的裝備，簡單一點有如靈類子彈都能對鬼魂造成傷害。」

「最後，兌換一些實用性較高的輔助物品，例如高級止血噴霧劑，急救繃帶之類，在危急之中能夠救你一命。」

我們聽完都覺得頭頭是道，於是便聽從飛哥的建議選購以上物品。

這簡直是盆滿缽滿，裝備充足後，便是到達準備恐怖片的最後兩天時間。

這兩天必須好好合理安排，無論是充分的休息，又或是合理的訓練安排，在最後階段都是十分重要！

這兩天過得非常快，我選擇在這兩天內好好休息，好讓我接下來有足夠的精神應對恐怖片。

終於到達了最後一天，飛哥預備好一切已經在廣場中央等待著我們。

葉芊薇一副準備充足的模樣出現在我們的面前，看來已經調整好自己的心理。

「接下來的新人要如何處理？」葉芊薇用手梳了一下頭髮後道。

「我們有必要篩選有用的新人，因為我們不知道新人會對我們的團隊造成什麼影響，所以最簡單是容納人才，其他的人則提供有限度的保護。」飛哥點了枝煙，然後說道。

就這樣，我們終於迎來了下一部恐怖片。共有二十道的光柱降落在廣場之中，其光柱大小足夠一個人站進去。

我深呼吸一下，毅然踏步走上前走進其中一道光柱內。

緊接著飛哥及葉芊薇也進到其中一道光柱裡。

「五...四...三...二...一...！傳送...！我是傳奇！」

又諗起Sam

一陣強光閃耀而至，頓時我感到頭昏腦脹，強烈的不適感襲來，又是這種如夢又似幻的感覺...

半晌過後，我緩緩醒過來，發現地上包含飛哥跟葉芊薇總共躺著十二人，當中有男有女。

根據飛哥所言，恐怖片的難度愈高，人數便會愈多。

我是傳奇這套電影我也有看過，電影中主要的怪物名為「黑夜獵人」，是中了名為「K病毒」基因改良病毒的人類，患者會變得嗜血並且性格狂暴，體能更是變得驚人。

但是他們只能生活在黑夜當中，因為他們都懼怕光明，懼怕紫外線，在白天的時候基本上不會見到他們，他們都躲藏在漆黑的房間裡。

回到現在這裡的環境...

我們位於一所外國式的房屋裡，房屋分為兩層，而我們一群人正在地下那層。

房間基本上都沒有混亂的痕跡，只是像塵封已久，不知多長時間沒有人居住過的感覺。

我看了四周一遍，此時的飛哥跟葉芊薇先後醒過來坐在地上，當飛哥坐起來的時候發現共有十二人的時候，不免吃了一驚。

「沒道理的...明明我是傳奇這部電影，只是屬於使用槍械便能解決的普通恐怖片，因此不可能這麼多人。」飛哥抱著頭喃喃地說著。

「難道主神把恐怖片的難度昇級了？或許槍械已經對那些黑夜獵人不再有效，又或許會出現更高級的物種？」芊薇聽到飛哥的話後便開始作出分析。

今日都會比較忙，要晏少少先出到文

「不好意思，你們說的恐怖片是什麼意思？」已經陸續有幾名新人醒來，而其中一名約二十多歲左右的青年聽見我們的對話後不解的問道。

「芊薇，你來向新人們講解說明吧。」飛哥跟葉芊薇說著。

「那我就不客氣了。」葉芊薇向飛哥單了一下眼睛，微笑的走向新人們的中間解說起來，這是因為她解說完可以獲得100獎勵點數。

我開始搜索起這棟房屋，確認房間內並沒有其他人，即是代表這裡並不是主角所居住的房屋。

接著我便查看一下任務手錶，上邊如此寫著，

「陪同奈佛博士一行人帶疫苗前往佛蒙特州，找到倖存者的基地。」

奈佛博士是電影中的主角，在這個空無一人的紐約市中與唯一的夥伴，牧羊犬山姆共同生存下去，每天都必須過著提心吊膽的生活，逃避著黑夜獵人。

「基本上已經講解完畢，新人們已經很快投入在這個世界，其中當中有兩個比較特別的人。」

葉芊薇指著其中一個比較健壯的男人，以及另一個比較陰沉的男子。

健壯男剪了一個大平頭，染了一頭的棕髮，樣貌看起來有點呆滯，看上去就像個滿身肌肉的戇直男。據芊薇所指，他的職業是一名健身教練，體能上相信很快能適應恐怖片。

另一名比較陰沉的男子看不出來年齡，他那絕美的童顏以及韓星般的造型，絕對使不少女生深深著迷。而且他擁有一頭及肩的長髮，眼神更是深邃得看不出來他在想什麼。

我率先走到新人中向大家自我介紹：「大家好，我叫做文少傑，相信大家已經初步了解過這個恐怖片世界是怎樣一回事了，接下來請各位自我介紹一下。」

眾人聽後都是一愣，然後剛才最先發問問題的男子首先說話，「我叫高成彬，今年二十三歲，是一名工程師。」

健壯男眼睛像微笑般，開口說話起來，「呵呵呵，我叫做棍棍，今年三十二歲，職業是健身教練。」說完還不忘擺了一個展示肌肉的姿勢。

「我叫做譚嘉麗，是一名文員，我會死嗎？鳴...」

「我叫李倩晴，也是文員。」

「陳德城，職業是侍應。」

「趙權，沒有工作，在家待業。」

「我是張銘蔭，在醫院裡工作的...死人化妝師。」

「我叫做張裕林，現在正在大學讀書，平常也有在做運動，比較擅長籃球。」

所有人說完後，只剩下那個妖艷陰沉的男子沒有說話，我不禁感到疑惑，他怎麼就這麼冷酷？

我主動走上前伸出手，然後微笑向他說：「你好，你叫什麼名字？」

他低著的頭緩緩看上來，然後他慢慢的吐出幾個字：「妖...邵...鋒...」

我從他的眼神中能夠感受到深深的黑暗與未知，而且單是走過來已經感覺到這個人不簡單，他的背後必定有故事。

「咔嚓！」是門打開的聲音，是誰？！

「陳德城，趙權，張銘蔭，你們要做什麼？」開門的是他們三個，他們逃也似的離開這裡。

「誰會相信你們所說的話！」說完他們已經不見蹤影逃出房屋，但是並沒有人阻撓他們離開。

眾人都默默看著他們離去，此時飛哥站出來厲聲對所有人說：「如果有人想要離開的話，就趁現在走了，不然當你們跟上我們團隊的時候，我就不會容許你們任何一人破壞團體的行動。」

眾人面面相覷，一時之間也沒有人發出聲音，只是靜靜的待著。

「好了，既然沒有人要離去的話，那就開始我們的任務了。」飛哥說著已經舉起手錶查閱起來。

眾人此時也發現各自的手上配戴了一隻手錶，然後便紛紛查看起來，上面寫著的話與我剛才看到的都是相同。

「首先，我們必須找到這部電影的主角奈佛博士，而且我們要知道現在的時間線進度到哪。」葉芊薇拓了一拓她的眼鏡，開始分析起來。

她認真的模樣真是十分吸引，而且她那散發成熟女人的氣質，以及那傲人的身材，即時吸引來不少的目光，包括我。

當她發現眾人都在直盯著她看的時候，臉上露出一沫紅暈，然後繼續道：「大家有看過這部電影嗎？劇情中的主角每天的正午時分，都會到達碼頭發送信息給生還者，然後等待每一個生還者的到來。」

她目光一轉，緩了口氣繼續道：「所以，我們第一個目的地便是碼頭！」她用手梳了梳頭髮，「但是現在的時間貌似接近黃昏，晚上的外面對於我們來說太危險了，所以我們今天晚上就先休息一晚再作打算。」

說完之後，眾人都開始在房屋搜刮物資，預備迎接夜幕的到來。

黑夜不知不覺已經降臨，寂靜的環境不禁使人心情有點壓抑起來。

我們在房屋裡找到足夠的糧食及食水分發後，便開始商議接下來守夜的分工。

「吼！！！」黑夜獵人已經開始在城市中出沒，他們的咆哮聲此起彼落，直叫得我們心臟亂跳。

我一顆拳頭握得緊緊，手心也直冒汗，腦海開始調控起藍色星顆，繃緊神經以隨時應付任何突發事件。

旁邊那個女生譚嘉麗聽到咆哮聲已經淚如雨下，雙手也顫抖個不停地抱著頭捲曲起來，葉芊薇及另一個女孩李倩晴只好和她抱作一團，互相安慰起來。

不行，這裡實在太危險，我們必須盡快離開，但我們至少要等到第二天天亮才能出去。

「張裕林，你去看一下窗外的情況。」飛哥命令那個運動男前往觀察。

嗯...？那個健壯男棍棍和妖艷男妖邵鋒...

他們到達夜晚的時候，渾身都崩緊了起來，與白天的時候完全不同...眼神也是！

根本就是常年徘徊在不斷的危機中訓練出來的緊張感，身體自然作出的反應是騙不了人！

他們...應該有兩下子。

「啊！他們很接近我們，有很多黑夜獵人在我們附近。」

推 唔好俾佢停

棍棍是咪gay

我弓起身軀隨時等候那突如其來的攻勢，腦海內那藍色的星顆已經混入赤紅色的血脈之力，形成一股沸騰的水流一圈一圈圍繞著我的雙手。

飛哥左手拿著沙漠之鷹，右手拿著他那拉風的湛藍玫瑰嚴陣以待，那怕發生一點變故便會發射。

工程師高成彬隨手拿起一把廚房用刀作防身武器，保護在女士身邊。

而我跟飛哥則站在最前方豎立起第一道防線，棍棍跟妖邵鋒站在中間立起第二道防線。

「踏踏踏踏踏...」急促的腳步聲自遠至近，愈來愈近...

很多腳步聲...已經有很多黑夜獵人聚集到這兒了嗎？

情況已經不容多想。

「哐啷！」玻璃應聲破裂。

「啊！救...」站在窗戶前的張裕林發出一聲慘叫聲，一隻黑夜獵人伸手打破玻璃後，瞬間將他拖出窗外。

「可惡！」我連忙衝到張裕林所在的位置，當我到達的時候已經發現他被眾多黑夜獵人分屍了。

「沸拳！」一道滾燙的熱流自我拳頭擊出，沸騰的水流直衝擊至那群黑夜獵人身上。

「吼！」拳頭像暴風雨般擊落，打得他們沒有還手之力， 發出一聲哀嚎後，便紛紛倒地。

此時我的後方亦傳來一陣陣的槍聲，看來飛哥已經在後面立起一道堅固的圍牆，不讓黑夜獵人靠近分毫。

葉芊薇亦不時施展她那神奇的力量，從地上生長起藤蔓綁著突破防線的黑夜獵人。

一隻又一隻的黑夜獵人仿佛不怕受傷，不斷衝擊著我們的防線。

「咕咚！」一道桌子被黑夜獵人壓碎的聲音。

原來是棍棍徒手捉起黑夜獵人，一個翻身把他從半空摔落，直砸落到桌子上。

妖邵鋒亦拿起他身上的一把小刀，鬼魅般的在黑夜獵人之間穿插。縱然黑夜獵人速度很快，但是就是完全捕捉不到妖邵鋒的步法，全都死在他的小刀之下。

好睇 支持樓主

多謝支持
新讀者

「幹得好，棍棍、妖邵鋒！保護新人，不要讓他們受感染。」飛哥邊飛舞著手上的槍彈，邊對他們說著。

「快！我們必須清出一條路來，不然沒完沒了的進攻我們會耗在這裡。」葉芊薇手上依然沒停，不時用藤蔓綁著黑夜獵人，讓棍棍和妖邵鋒能夠更無後顧之憂。

不好！一隻漏網之魚從棍棍與妖邵鋒的包圍網突圍而出，速度飛快地直奔向那群新人女士那邊。

「高成彬，擋住他！」我馬上從遠處呼叫過來，呼叫那名弱不禁風的工程師擋住那怪物。

「啊！！」高成彬拿起手上的廚房刀直刺向那隻黑夜獵人，在刺中的一刻仍然不住地掙扎著，他倆的臉相差距離不足半分之近。

高成彬刺中一刀後，就這樣僵持著，而且別開了頭，不敢直視黑夜獵人的臉孔。

直至黑夜獵人徹底在刀鋒下扭動著，鮮血直流甚至噴到高成彬的臉上，然後黑夜獵人便不再動彈了。

高成彬放下刀刃，黑夜獵人的屍體亦倒在地上，然後他便嘔吐起來。

我在窗前不斷迎擊著侵襲而來的黑夜獵人，只見遠處有一隻相比起普通黑夜獵人更大隻，更強壯的人型生物不斷指揮黑夜獵人進攻。

而在他身邊站著的那個人是...？！

Lm
太遲入黎揀唔到角色技能

我定睛一看，沒看錯的話...

張銘蔭！那個逃走了的新人！為什麼會站在黑夜獵人的旁邊？難道是他出賣了我們的位置！

我想到這裡，恨得咬牙切齒，恨不得衝上去賞他一拳，但是現實卻不容許我這樣做。

「快徹退！他們愈來愈多，我們的體力不足以抵禦到天亮，必須馬上逃走。」

「車庫內有一輛車，而且可以載上我們這麼多人，快點邊打邊退。」

場面一度混亂，我手上的水流不停滯的轟出，而且不時更有一兩隻從後偷襲，可是打在我身上時卻發出噹的一聲，是霜火護盾奏效了。

槍聲吼聲不絕於耳，場面十分混亂，幾經辛苦我們終於退到車庫內乘上車輛。

飛哥也飛快坐到駕駛座，馬上便發動引擎開動車輛。

路上不斷有黑夜獵人不知死活地以身相博撞上車子，幸好並沒有被他們撞翻，終於安全的離開了這個鬼地方。

我們在城市左穿右插，絲毫不敢停下來休息。

我感受到腦海中的藍色星顆也暗淡了不少，應該已經消耗得差不多，反而那股紅色的狂暴能量更旺盛起來。

一行人喘著大氣坐在座位上，高成彬那緊握的拳頭還在顫抖，而那個哭泣的女孩已經哭乾眼淚，失神般坐在一角中喃喃自語。

「離天光還有一段時間，我們需要找到一個安全的地方躲藏起來，不然我們一行人都會耗在這裡。」飛哥點起一枝煙，單手駕駛著車輛的說著。

「就這樣駕駛著車輛等到天明不好嗎？」那個一直在安慰哭泣女孩的女生李倩晴出聲問道。

「不，一來車的油不足夠撐到天亮，二來我們的體力得不到補充，不能應付接下來的戰鬥。」

一行人都已經筋疲力盡，癱軟地坐在座位上。

就連那個臉上不見表情的妖邵鋒也浮現出一絲疲態，看起來這次的戰鬥真的耗損了很多體力。

點解冇人推 好睇啊巴打！唔好棄故

多謝巴打支持
大家嘅支持就係我嘅動力

可能個標題改得差

個妖紹峰個定位 唔定又係 刺客世家？！

那群黑夜獵人仿佛不知道何為疲倦，勢要攻破我們的防線才肯擺休，這時候一隻又一隻的黑夜獵人再次沒完沒了的衝撞過來。

「砰！」我們的車輛被大量黑夜獵人同時撞擊，終於承受不住壓力被撞翻。

「靠！準備迎戰！」

「我的腳卡住了！」

「快！他們快到了！」

「沸拳！」

「砰砰砰！」

場面完全不受控制，無數道聲音重疊在一起，亂得一塌糊塗。

再這樣下去，我們都會死...！

我瘋狂運轉起腦內的能量，藍色的星顆被我推動到極致，原本暗淡的星顆也強行閃耀起來，準備迎接最後的戰鬥。

無數的手臂從車窗外伸進來，胡亂捉抓一篇，頓時我們的身上出現大大小小的傷痕。

「別...別捉我！」哭泣女譚嘉麗的尖叫聲伴隨著一隻手臂捉住拉走，瞬間便被拖出車外，過後便不再聽到她的尖叫聲。

「可惡！」「砰砰砰！」一隻黑夜獵人被湛藍玫瑰爆頭，然後又再中了幾槍後倒下。

「鳴嗶嗶！」一道聲音由遠至近傳來。

支持

樓豬一日都出得幾多喎 唔洗返工？

要呀 趁D空閒時間食飯時間嚟打文

一輛貨車迎面駛來，在貨車頂上擺放著一台大型的照光燈，當燈光照射到黑夜獵人身上時，他們的皮膚開始腐爛，不久後便倒下來。

黑夜獵人目擊此景，或許他們的本能告訴著他們這是極危險的東西，所以他們便開始四處逃竄，躲避這超強殺傷力的武器。

有一個人從貨車上下來，強光使我看不清他的外貌，伸出手來：「你們現在已經安全了！」

我隱約只聽到這一句話後，便開始看不清眼前的事物，昏沉過去...

不知過了多久，當我醒過來的時候，腦海第一件事便是快速連動藍色星顆，隨時預備應付那些怪物。

但是當我仔細一看，才發現自己正在一張床上躺著，附近不再是漆黑一片的黑夜獵人，而且當我看出窗外，外面也已經迎來了陽光的照耀。

我扭動著身軀，雙手撐起自己，再觀看一下四周的環境，妖邵鋒及棍棍坐在角落，而其他人…

沒看見！

我清了一下喉嚨，「咳咳…棍棍、妖邵鋒，其他人呢？」我的內心此時很不安，害怕極其他人出了事。

「呵呵呵，他們已經在下邊吃早餐了。」棍棍招牌式的笑聲傳來，他的手指指著下方這樣說道。

我聽到後頓時放下心頭大石，幸好…他們沒事。

除了那名被拉出車的女子譚嘉麗外，應該大家都沒事了。

我急不及待下了床，來到樓下時終於見到飛哥、葉芊薇、高成彬，他們正在吃著早點，而他們旁邊坐著的是…

「你醒來了，歡迎加入倖存者的一份子。」一名黑人微笑著對我說道。

「他是奈佛博士，著名的軍方研究人員，是他救了我們。」芊薇對我使了一下眼色對著我說。

「汪汪汪！」一隻毛髮長長黑黑的小狗不住地圍繞著我轉圈，看來是在歡迎我似的。

奈佛博士低下身摸著這隻大狗，「他叫山姆，在你們來之前，是我唯一的朋友。」然後他站起身來走到我面前：「接下來我會去開始用人體來實驗解毒的疫苗，因此我需要捕捉一名黑夜獵人來進行我的研究。」

這時候，那名文靜的女生陳倩晴從廁所的方向出來，走過來便開聲道：「我們可以不去嗎？我想留在這裡。」

我與飛哥、葉芊薇對視交流過眼神，接著便道：「我們三人都會去，你與高成彬、棍棍和妖邵鋒可以選擇留在這裡。」

說完後，陳倩晴便走去找棍棍他們，然後只剩下高成彬留在這裡還沒決定。

當他發現眾人的目光都落在他身上時，他聲音也抖了起來：「我...我也要去。」

我挑了一挑眼眉，不禁對高成彬刮目相看，但是有膽色是好事，只怕他會拖了大家的後腿。

「你可以去，但是記得別拖我們的後腿。」飛哥已經率先說出我的心底話。

只見高成彬滿臉通紅起來，低著頭沒有出聲。

「那事不宜遲，我準備好材料便馬上出發。」奈佛博士說完便開始收拾所需要的用品，忙活著去。

這時候也沒什麼好做，在等待的時間我走過去對著葉芊薇說：「還好嗎？昨晚沒有嚇壞了嗎？」

葉芊薇吐了一下舌頭，眼睛瞇起來的看著我說：「你這是在關心我嗎？我都不知道原來你這麼貼心的呢，哈哈！」

我別過頭來，眼睛找不著視點，生怕被她知道我在想什麼，「沒什麼，我只是問一下狀況而已。」

葉芊薇好像神色一黯，收起笑臉來，然後便道：「昨晚我們十分驚險，在千鈞一髮那刻被奈佛博士所救，他駕著一輛大貨車在馬路上飛馳，然後直駛回此處。你那時候暈倒了，都不知道多少人擔心著你。」

我聽後為知一笑，抓了抓頭沒說什麼。

「出發了，我們今次要活捉一隻黑夜獵人回來。」奈佛博士收拾好裝備後便開聲道。

一路無語，很快我們便抵達目的地，並且根據奈佛博士的指示設置陷阱。

奈佛博士走到一棟陰暗房屋裡放下並打碎一瓶血液，不一會兒便有一隻黑夜獵人上當中了陷阱被捕住。

接下來就是電影中經典的一幕，那隻黑夜獵人的父親頂著陽光的照射向奈佛咆哮的場面。

「快！我們把那隻黑夜獵人捉住...」奈佛還沒說完話便當場呆立在此，這並不是如電影中經典的那一幕...

我靠！主神你這是要玩死我們嗎？

兩隻穿著盔甲的黑夜獵人飛奔著的往我們的方向衝來，其可怕的速度不禁使我心裡一抖，我馬上回過神來。

藍色的星顆已經恢復色彩，並且快速的連動起來，混合著紅色的狂暴血脹之力，將能量傳送到我手臂上。一圈又一圈的水流瘋狂流轉，而且還稍稍的刮起了微風來。

我弓起身軀，腳下也滲透了些許的水流，瞬間便彈射而出，直往迎面而來的第一隻盔甲黑夜獵人戰起來。

盔甲黑夜獵人反應飛快，側過頭來便躲過我的拳頭，緊接著他一拳轟出，我如炮彈般被打飛，幸好身上的霜火護盾及時擋住致命的一擊，但是承受了這一擊過後，護盾顯然黯淡了不少，而且我也止不住的吐了口血出來。

另一隻盔甲黑夜獵人直奔奈佛他們那邊去，飛哥左手沙漠之鷹，右手湛藍玫瑰，瘋狂的對著那隻盔甲黑夜獵人射擊，奈佛也拿起手上的M4A1步槍不停地射擊著。但是除了偶爾湛藍玫瑰能對其造成一點停頓外，其他傷害都對其無效。

「大地之母聽我祈求，願大地都歸你所有，願大地賜予我力量，禁制一切邪惡之物！」一道比平常巨大的藤蔓破地而出，瞬間便綁著盔甲黑夜獵人的身軀，頓時他便停頓下來，但是依然不斷扭動著身軀掙扎。

飛哥凝神片刻，手上的湛藍玫瑰發出閃耀的藍光，然後便見到槍口發出一道蓄力已久的子彈，瞬間便轟穿盔甲黑夜獵人的頭部，直接倒地。

我從廢堆中站起來，迎面已經見到那隻盔甲黑夜獵人直奔我而來，我馬上站穩腳步，瘋狂運轉起體內的能量，手臂上的水流不住的流轉起來，愈轉愈快，已經變成深深的赤紅色。

我已經顧不得其他的東西，將手臂上的水流運轉至最快，伴隨著我的拳頭直轟而出，可是依然被他閃躲開來。

他的咆吼聲仿佛像嘲笑著我一樣，緊接著便是暴風雨般的拳頭轟然而落，霜火護盾及時出現，但是護盾瞬間已經出現一道裂痕，當失去護盾後，我便會承受這暴風雨的攻擊！

我不要死！我不要死！

我體內好像打開了什麼東西似的，感覺就像有什麼打碎了一樣，不斷的力量補充著我繼續戰鬥下去，這一刻我看著眼前的盔甲黑夜獵人，怎麼感覺他好像變慢了一點？

腦海內不斷擁有大量戰鬥資訊，本能的反應使我一躍而後，與他拉開了一段小距離，然後便踏著地板炮彈般的再次進攻。今次的我選擇再次出拳，水流亦瘋狂噴瀉而出，其拳頭的威力已經增大到足以破開鋼鐵的程度。

再一次，他又躲開了。哼，這次不會讓你得逞！

我右拳揮空，本應已經失去平衡的我硬生生找回平衡，低下身來躲過他那可怕的一擊，然後腳上施加了大量水流，蓄氣而發，瞬間便連同盔甲黑夜獵人撞翻在地，我馬上調整身軀，壓於他的上邊。

拳頭上施放沸騰的水流，暴風雨般的轟落在他的頭上、身體上，盔甲都被打得凹陷下去，就這樣一拳又一拳的轟落，直到他不再動彈起來。

「擊殺行者一名，獲得1000點獎勵點數及C級支線劇情。」

我聽到這句話後，身體便像不屬於自己一般，劇烈的顫抖起來，渾身的肌肉像不斷撕裂、重生、撕裂、重生...

劇烈的痛楚使我暈倒過來，然後又痛醒過來，不斷循環著這個步驟。

飛哥他們此時已經趕至我這邊來看看我發生了什麼事。

「你不要有事...求你了！不要有事...」我在暈倒前只聽到這一句話，然後就暈過去了。

開基因鎖了

唔睇好 呢類型故好易爛同斷尾

我只是想將我喜歡的，我所幻想的事物呈現出來，分享比大家。

爛唔爛斷唔斷都好，我都會繼續做我喜歡的事
有巴打絲打喜歡的話固然我會更落力寫呢個故，但無人喜歡的話我都會繼續打拼下去！

咁快解開基因鎖

樓主加速 幾中意呢類型既故

這是哪裡？

這是我醒來後的第一個反應。

這個熟悉的畫面...是奈佛博士的家。

我們安全的回到這裡了嗎？可是我已經完全沒了中間的記憶。

「你醒了！」葉芊薇看到我醒過來馬上靠到我的胸膛上，她的臉上仍然殘留著淚痕。

「我的身體好痛...剛才發生了什麼事？」

「剛才你擊殺了那隻行者後便昏倒過來，然後我們馬上載你回來，中間你口吐白沫了幾次，我們都以為你...」說完後她又忍不住低下頭抽泣起來。

「傻丫頭，我可還要活得更久，才不會死在這種地方。」我伸手想摸一摸她的頭，卻發現肌肉疼痛萬分，不能自主的活動，所以只好放下雙手休養。

我轉動腦袋嘗試回想剛才所發生的事...

霜火護盾快要被打爆的時候，我身體內好像解開了什麼似的，一股力量擁入，不斷的戰鬥資訊在我的腦海中出現，身體亦根據本能作出最佳的戰鬥指令，最後因而戰勝了行者。

對了，就是從解開了那種力量後才發生後續的狀態。

我沒有繼續深究下去，因為我即使繼續想下去也不會得到答案。

而葉芊薇則在我身體敷貼上一陣清涼的貼紙。貼上去時，一陣清涼的感覺直傳到我的肌肉上，使我感覺好了一點，而且看著一個美女悉心的照顧著自己，夫復何求呢。

看著外面的天色，已經開始日落，夜幕又要即將到來...

「不用怕，我這裡可是很安全的，黑夜獵人還沒發現我這裡。」奈佛博士剛踏進房間，看到我凝神的望著窗外便跟我說著。

話雖如此，但是...黑夜給我的感覺不太好。

「其他人還好嗎？」我掃視房間一周後，發現除了葉芊薇外並找不到其他人，因而問道。

「飛哥他們在預備晚上防守的安排，陳倩晴已經在預備晚餐了，你可以下來吃嗎？」

我點了點頭，然後嘗試動了動手腳，發現已經好了很多，然後便跟隨葉芊薇下到樓下。

剛踏進大廳，第一眼便看到飛哥，但是怎麼感覺上，好像有點不同了似的...？

新人lm, 幾好睇, 支持樓主

飛哥係引導者？

留名支持

留名

多左好多新朋友入嚟睇
多謝大家嘅支持！

飛哥怎麼虛弱了那麼多的樣子？

明明他平常都是挺直腰板，一副軍人的模樣示人，很少會見到他像現在這樣...

屈捲著身軀，駝著背的坐著，而且讓我的感覺好像呼吸得很快，是在害怕著什麼嗎？

我走過去示圖向飛哥打招呼：「飛哥...你還好嗎？」

他轉過頭來，一雙佈滿血絲的眼睛直盯著我，然後搖搖頭沒有說話。

我愈加感到奇怪，這不像平常的飛哥...

「呵呵呵，你醒了嗎？」是棍棍的招牌笑聲，把我的目光引回來。

一頓豐盛的晚餐已經放好在桌子上，陳倩晴忙碌著地擺放餐具。

「得快點吃完晚餐便早點休息，夜幕來到時便是那班黑夜獵人出動的時候。」奈佛博士提醒眾人道。

接下來我們幾個大男人便狼舌虎嚥起來，吃得很是滋味，連平常很是冷酷的妖郡鋒也是放開懷抱食著，相信也是餓極了。

我們幾人也是對陳倩晴的廚藝讚不絕口，就連那個妖邵鋒也是難得的開口道：「好吃。」

陳倩晴微微得意的俏俏對著葉芊薇說了幾句話，說完便看見葉芊薇滿臉通紅起來，害羞的低下了頭。

「剛才那些盔甲黑夜獵人是怎麼回事？我可從未見過這些東西。」我吃飽後便開始與他們討論起來剛才的事情。

說起來那些盔甲黑夜獵人可從來沒有在電影中出現過，而且其實力更是超出了普通的黑夜獵人很多，至少用槍械是未必能夠解決的了。

「所以這就能解釋為什麼我們當初足足有十二人之多的原因，很簡單...那個存在修改了難度！」葉芊薇小心著自己的言詞，不讓奈佛博士聽到「主神」這些關鍵字。

奈佛博士也很識趣，「你們先聊，我去地下的研究室試驗一下最新的疫苗情況。」

葉芊薇見到奈佛博士走遠後，便繼續道：「而且我相信這還不是最強大的存在，或許是K病毒變異了，使其產生了更為強大的物種。他們有條不紊的進攻著我們，背後必定有某樣東西在指揮他們。」

葉芊薇緩了口氣，拓了一下眼鏡，看著我繼續道：「而且少傑之前有看到過其中一個逃走的新人，張銘蔭。他站著在黑夜獵人旁邊，就像被俘虜那樣，難不成黑夜獵人當中已經變異出有智慧的物種？」

「因此我們必須作好心理準備，他們當中會有一個超強的存在！」

勤力的樓主 早起出文

早起的鳥兒要返工

每日一推

我聽到後不禁倒吸一口涼氣，連行者這樣恐怖的存在都不是當中最為強大，那當中最強的到底有多厲害。

想到那可怕的暴風雨式轟擊，我不禁手心直直冒汗，呼吸也急促起來。

我頓了頓正想再說點什麼的時候，忽然從地下室傳來一陣驚呼聲，我神經馬上崩緊過來，跑著去到那個地下的研究室。

剛踏進研究室內，便可以看見大大小小的實驗儀器擺放著在四周，而中間的則是奈佛博士與那具黑夜獵人實驗體。

我走近一看，黑夜獵人正躺在一張堆滿冰塊的實驗床上，陣陣的寒氣傳出。

而仔細一看，黑夜獵人扭曲的面容，腐爛的皮膚已經不復存在，換來的是煥然一新的水嫩肌膚，平靜而穩定的呼吸，不再具攻擊性。

從奈佛博士激動的樣子可以看得出他的疫苗已經成功抵禦病毒，使黑夜獵人重新變回人類的形態。

「成功了...我真的成功了！你看見嗎？那黑夜獵人完好的變回人類的形態，我已經找到病毒的弱點，我能夠拯救這個城市！」

「嘟嘟嘟！」這時候奈佛博士的手錶響起來，提醒著我們...

黑夜即將要來臨。

今日應該都會比較忙 各位朋友還望見諒

Ok

樓主加油 希望唔好爛尾啦 好中意睇無限流

奈佛博士開心歸開心，但也必須做好防護措施，便開始收拾起器材，準備回到樓上去準備。

「少傑！」一道尖叫聲從樓上大廳傳來，我內心馬上散發出強烈的不安感，渾身的神經都緊崩起來，這道聲音聽起來是如此的不安，如此的淒厲。

我和奈佛博士馬上加快腳步走上樓上，我更是飛踏著腳步率先抵達樓上，剛踏進大廳已經見到一隻行者站在窗戶前，不斷起伏的胸膛，使得他像一隻隨時脫韁的野狗，不禁令人背部發冷。

他隨手一揮，破窗而入。他的存在感是如此之強，陳倩晴剛好就在窗戶旁邊，此刻的她嚇得已經跌坐在地上抽泣著，而其他幾人只有棍棍和妖邵鋒反應過來，棍棍馬上走到行者的背後鎖著他的雙手，而妖邵鋒則拿著他那鋒利的小刀直刺向行者。

但是行者卻是不費吹灰之力便掙脫棍棍的封鎖，並且一擊重鎚打在妖邵鋒身上，瞬間他便飛出數十米之遠。棍棍見狀後，又再使出一記拳頭打出去，但是畢竟他那普通人的身體，根本不足以傷害到行者，只見行者躲都沒有躲開，而棍棍的拳頭打在他的盔甲上，發出一聲巨響，只造成些許凹陷，但卻沒有造成絲毫實際的傷害。

行者發出他那好像嘲笑般的咆吼聲，一記拳頭重重打在棍棍的身上，從他身上發出咔嚓一聲，飛彈般的向後退去，倒在地上吐出鮮血。然後行者又馬上轉過身來，一記橫掃打在陳倩晴的頭上，她那弱小的身軀根本抵不住行者的一擊，一擊命中後便飛撞到牆上，不再動彈。

「可惡！」我趕忙催動腦海中的那藍色星顆能量，一顆顆星粒趕快列陣排成一線，爆發出一陣藍色的能量，由頭部傳送到手部再傳送到腳部。這一次我沒有貿然衝上去進行近戰，而是從手中積蓄著一股能量，水流團團圍著我的手臂，然後經我一聲號令，脫手而出，直直射向行者身上。

兇猛而快速的水箭直射至行者的盔甲上，頃刻間行者躲閃不及，被打翻在地。我見行者中了我一擊水箭後，我並沒有因此停下手來，而是在腳上加持水的能量，大大踏出一步飛身來到行者面前，一把騎在他的身上，趁他失去平衡倒在地上的時候，瘋狂以施加了狂暴紅色能量的沸騰之拳轟擊在他的頭部。

一下又一下的打擊，直打得他頭盔破碎，露出了那醜陋的面孔，我再施力重重打在他的頭上，他的一顆牙齒也被打得飛射出來，然後便沒有再動彈起來。

主神的那嚴肅帶點古板的聲音再次在我腦海響起來，但我此刻沒有心情聽他說的話，我快速查看一下現場的環境，不見了葉芊薇和飛哥！

他們到哪裡去？到底發生了什麼事！

＝＝黑夜正式到來，獵殺派對正式開始！＝＝

食飯前嚟一篇爽皮的比大家送飯

我大聲向高成彬問道：「他們呢？飛哥跟葉芊薇到哪裡去？」

高成彬躲在一張梳化後，探出頭來，「我也不知道，剛才飛哥好像狀態不太好，葉芊薇帶著他到樓上去休息。」

「照顧好棍棍和妖邵鋒，我去找他們。」

說完我便直奔衝上二樓，當我到達房間時，只見飛哥渾身顫抖著在床上翻騰，葉芊薇則是一副不知所措的樣子。

我見狀馬上跑過去問道：「飛哥發生了什麼事？怎麼會這樣？」

「我也不知道，少傑，你快來看看。剛才飛哥還妥妥的，但突然就變成這樣。」葉芊薇抽泣著對我說。

我走近仔細觀察了一下，發現飛哥一副痛苦的樣子，樣貌好像蒼老了十年，眼睛佈滿著血絲並且沒有焦點，呼吸也變得十分急促，胸口快速的上下起伏，不時伴隨著幾聲咳嗽。

「飛哥！能聽到我的話嗎？」我試圖與飛哥交流，但他一直在翻騰著，根本不沒有停下來。

「可惡！！」我一拳打在床邊的小木櫃，櫃子瞬間便被我打穿。

我內心不斷吶喊著：這他媽的到底是怎麼回事？為什麼變故來得這麼突然！

內心一萬隻草泥馬奔騰而過，我也是無奈萬分，為什麼所有事都來得這麼突然，你是想玩死我嗎！主神！

而且更擔心的是，既然行者出現在這裡，即是代表我們的位置已經暴露了，我們現在並不安全。

黑夜獵人大軍來到這裡只是時間的問題，我們必須趕快撤離這裡，連同博士趕快離開這裡。

迫不得己，我抱起飛哥帶著葉芊薇一同到大廳集合。

回到大廳，混亂依舊，高成彬和奈佛博士正治療著棍棍和妖郡鋒的傷勢。

妖邵鋒的傷勢沒有那麼嚴重，只是受到皮外傷而已，但是棍棍則比較嚴重，他的肋骨被打斷了幾條，行動也變得緩慢起來。

「我們必須盡快離開這裡，我們的位置已經暴露了。」

我抱著飛哥，妖邵鋒跟高成彬扶著棍棍，我們一行人乘上大貨車後馬上出發。

其目的地為...佛蒙特州！

如果馬不停蹄由紐約市直奔往佛蒙特州，最快也至少需要五小時。

我們強行拉著奈佛博士帶同他的疫苗出發，在我們強勢的表現下，他也只好就範，跟隨著我們一行人前往遙遠的佛蒙特州。

「在夜晚行動我們會很危險，為什麼不等多一天，我們先躲在其他房屋，然後第二天一大早便出發不就好了嗎？」奈佛博士不解的問著我們。

「已經趕不及了...我們必須盡最快的速度前往那裡，這樣我們才可以避過危險。」其實是因為飛哥的情況很危險，我們必須盡快完成任務，將他送回主神那裡治療。

「咳咳...咳...吼...」飛哥不停的咳嗽著，而且更咳出些許血絲，他的狀態每況愈下，不知道能不能撐到回去主神那裡...

「你們的朋友...好像有點奇怪，可以讓我看看嗎？」我們聽到後讓出空間給他查看飛哥的狀況，他仔細調查了飛哥的眼睛、口腔、胸口、手腳...

奈佛博士驚訝的仰頭看著我們：「他中了K病毒，即將要變成黑夜獵人的一份子，必須盡快替他注射疫苗，不然他會死去。」

我們眾人大驚，一時之間接受不到這個消息，不知道應該怎樣做才好...

「如果再不注射疫苗，我不能確保他會不會變不回人類...」奈佛博士默默的說著。

「你還有更多的疫苗嗎？」

「現在只有我手上這一枝，但是我可以再製造，只是需要時間。」

如果使用疫苗，我們可以拯救飛哥的生命，他可以脫離危險，免於變成黑夜獵人。但是我們必須承受待在這個世界，更長的時間，更多的危險。

如果不使用疫苗，飛哥會變成黑夜獵人，甚至死亡...但是我們全隊隊員都可以伴著奈佛博士，帶著疫苗到達佛蒙特州，順利完成任務，回到主神空間。

我到底該如何選擇...？

A 使用疫苗
B 留住疫苗

今晚唔得閒未必出到文，所以比大家睇左咁耐故，一齊開心互動下啦

係下邊留言你想簡A定B，我會選擇較多選擇嘅一面，同時可以加入你嘅意見點解咁簡。

當然你諗到其他特別嘅方法都歡迎提出，如果我覺得合理的話甚至可能採用

btw有冇得救Sam拎支線劇情

用左先再拖到博士整多枝

劇情已經跳出左電影框框，samsam仲未死嫁

睇左無限恐怖十幾次
希望加油！

好勁 受小弟一拜

A

勿忘初衷

A btw樓主出文好快 支持

有時忙出得會比較少
但係得閒一定出多D文
大家一齊加速

B
博士之前話支疫苗可以醫返好黑夜獵人
同埋複製疫苗應該快過重做

btw 樓主可以 留言留兩次
例如 a 好評數60
b 好評數20

btw 一定救

A用左佢，留耐d可以打多d怪升級，主神剛剛先講狩獵遊戲開始，殺得多怪，血統熟練度都可以提高，同時可以賺多d點數同時間多d都可以解多d支線任務

「奈佛博士，麻煩你了！請救救我的夥伴...」我向奈佛博士請求道，同時其實也是向其他同伴發出了一個無理的請求。

我這樣做的後果可想而知是增加團隊的危險性，在還有很多未知的危險裡，我們卻必須等待疫苗才能回到主神空間。

而且現在團隊情況極不樂觀，棍棍可以說是失去戰鬥能力，妖邵鋒勉強可以戰鬥，高成彬可以忽略不計，飛哥未知康復進度。

而戰力只剩下我和半戰力的葉芊薇...如果再來一次黑夜獵人來襲，我們必定會潰不成兵！

但是無論如何，我都要拯救我的同伴！

對...他是我的同伴！

葉芊薇沒有說什麼，只是走近過來與我一起向奈佛博士請求。

其他人也報以支持的目光，妖邵鋒站起來道：「你...值得信賴。」

芊薇...各位...謝謝你們！

「那當然了，我可不會放棄任何一個有生還機會的人，快點開始注射疫苗吧。」奈佛博士笑著對我們說。

路程還剩下...四小時。

貨車車廂內...

奈佛博士開始為飛哥注射疫苗，首先他先綁住飛哥的手腳在小床上，然後便開始用簡陋的儀器為他進行注射。

當疫苗注射進入飛哥身上時，他睜開那佈滿血絲的眼，手腳也在不停掙扎，整個身軀都在瘋狂扭動。

「快來幫手按住他！」奈佛博士連忙向我們眾人道，然後我們才回過神來按住瘋狂的飛哥。

「飛哥，放心吧，很快你便會沒事...」我按住他的手臂，其力度大得驚人，要不是綁著了的話，相信此刻已經被他掙脫。

半刻之後，疫苗終於全部注射完畢，飛哥狂暴的氣息得以平靜，血紅的眼睛也褪去血絲，正在小床上緩慢而帶節奏的呼吸著。

「成功了...！」奈佛博士癱軟在地，沒想到這次行動會耗費了這麼多體力。

「先休息一下，接下來每小時換一次人駕駛，盡量保留體力，應付隨時而來的襲擊。」我依靠著車廂牆邊位置坐下來，開始閉起雙眼養足精神。

不知多久後，該輪到我起來駕駛，我便與車駕駛座的奈佛博士交換，這應該是最後一段路了，只要過完這條橋就是佛蒙特州。

路程還剩下...一小時。

現在是凌晨兩點...！

一路依舊無語，現在這裡是一條很長的橋，橋下方是深不見底的海洋，橋上偶爾看見一兩架無人的車輛停放在路上。

我們的貨車在這條大橋上破風前進，務求以最快速度抵達佛蒙特州。

據奈佛博士指出，他必須找到一個可以進行製造疫苗的場所，具備實驗器材，不然根本不能造出疫苗。

在這最後的一小時，道路上寂靜依舊，葉芊薇坐在我的旁邊，「少傑，我想問你一件事。」她靜止了片刻，像是在組織著一般。

「這個恐怖片世界中，究竟何謂善，又何謂惡？」她問出了一條問題，看似簡單，其實又不簡單。

善，可以很簡單，也可以很複雜。在有規律的社會中，普遍社會都教導著大家一套道德原則跟規範，只要跟隨著這套法則，便為行善。

但是現在我們的情況，已經超脫出常規情況，人們在絕望恐懼中苟活著，人在面對恐懼、死亡、利益衝突中，往往會自然以自己為中心著想，在不波及自己的時候還可以作出善念，但是一但波及到自己的安危利益，人們便不惜化身為惡鬼，纏繞著滿滿的惡念，造出傷害他人的行為。

試問在手無寸鐵的時候，人們會勇於抽身出來，拯救一個被異型惡魔追趕的陌生人嗎？即使代價為斷掉一條胳膊，甚至是死亡，也會去拯救那個人嗎？

但是這樣就叫做惡嗎？我不知道如何回答，這是作為人類與生俱來的本能，對於危險會回避的反應，是再正常不過。惡又真的是絕對的惡嗎？

又再者，如果我做的事是對於我們少部人存在善念，但普遍價值認為這樣做是惡，又該如何定斷...

人本來就沒有絕對的善與惡，一念可以天堂，亦可以是地獄。

我沒有回答葉芊薇的提問，搖了搖頭。

現在這個恐怖片世界，唯一的真理便是活著！

生存下去，變得更強，變得可以包容一切，到時候你就是善，你就是惡！

你的一舉一動都不再存在善與惡...

超凡入聖...成神！

之後飛哥拎埋K病毒變異血統

「轟隆！」一道轟然巨響忽然出現，一輛車輛從遠處直飛至附近路面，直砸得地面崩碎了一大片區域。

我從倒後鏡一看，只見一隻超巨型人型生物在馬路上狂奔起來，其身高足有三米之高，不時拿起路旁的車輛砸向我們附近，撞向地面時更發出爆炸，火光熊熊，不時衝擊著我們的貨車。

「快起來！應戰！」我大聲吶喊叫醒在場所有人，飛哥現在依然還沒蘇醒過來，而其他人馬上警戒起來。

「現在怎麼辦？那隻巨大人型生物速度很快，再過不久便會追到上來，我們都會被他的拳頭打成肉碎！」巨大人型生物在橋上瘋狂疾跑，沿途的障礙物都被他撞開或拿起來砸向我們。

「高成彬，換你來開車，我去對付他！」我身體快速移動著，讓開身軀給高成彬轉換位置駕駛。

我打開貨車的後車門，可以看見那隻巨大的人型生物就像是...巨型的黑夜獵人！他那急促起伏的胸膛，黝黑而粗壯的身軀，猩紅的雙眼，狂暴的氣息，使我冷汗直冒。

這隻生物...很強，我敢肯定只要觸碰到他的拳頭一分一毫，我瞬間便會被打成肉碎死掉。這是我作為生物的直感，亦是我開始變強後的探知！

我快速運轉起腦海內的藍色星顆，瞬間已經連成一線，形成一條美麗的星軌，發出湛藍的閃光，如激流般的能量瞬速流轉到我的手臂，形成一圈圈急流纏繞著。

水流凝聚於一點，我瞄準著巨大人型生物的身軀射出這既強又恨的一擊，水箭如飛鷹破風急劇飛出，一記尖銳又犀利的水箭直直打在巨大黑夜獵人身上，但是只見他身上只破開一點皮肉便止住，傷害完全不足為懼。

他看著胸膛興奮的嘲笑起來，腳上的速度再次加快，距離亦愈來愈近！

死亡離我亦愈來愈近...！

加速加速！
各位集氣

突然一道巨大的藤蔓從地上突出抓住巨型黑夜獵人，他停頓了片刻，用力掙開藤蔓，不夠片刻已經掙脫開來，繼續狂奔過來。

「不行，他的力量太強大，我的藤蔓抓不住他，必須要再強一個等級才能抓住他！」葉芊薇看見藤蔓的情況便開口道。

我手上水流一圈一圈轉個沒停，絲毫不敢停卻，不斷發射爆烈的水箭轟擊在巨型黑夜獵人身上，藤蔓也不斷破地糾纏著他，終於使得他行動變慢起來。

巨大黑夜獵人忙活著撕碎纏繞在身上的藤蔓，距離再一步拉遠開來，暫時脫離了危機，但是這只是好不過半刻，他便已經破開藤蔓飛踏而出。

他已經徹底被我們激怒，瘋狂的咆哮著，腳上使力一踏，地上頓時下陷，每步跨出的步伐飛遠，再次進行追擊。現在他已經懶得再拿起車輛砸向我們，而是直接無視，務求以最快速度追上我們。

我雙手同時瘋狂圍繞著激流，水流嘩啦嘩啦響個不停，雙手連發數十枚水箭飛射出去，全數打在巨大黑夜獵人的身上，但卻成效不大。

我嘗試調控腦海中那股狂暴的血脈之力，但是當我發動遠程攻擊的時候，根本不為所動，就像一名高傲萬分的人，不喜歡的通通不做，只做喜歡的。那股能量就停在我腦海之中，一動不動，任我如何運用意志、精神都不能調控起來，看來我還是太弱，根本控制不到這超強的能力。

當初我選擇這項能力，看見它如此昂貴都忍痛買下，現在卻不能使用...我靠！主神！這股能量如果可以任我調控的話，威力可以說是翻倍上昇，面對這可怕的巨大黑夜獵人亦未嘗不可一戰！

還有另一樣戰力，面對行者時引發的力量...那無數的戰鬥本能，以身相博的戰鬥方式，即使不能殺死他也可以牽制著他，但是後遺症太厲害，而且亦不知道啟動的契機，所以根本不能充當皇牌使用。

現在的我是如此無力，感覺星顆的能量已經大不如前，星光開始黯淡下來，身體的體力亦差不多到達盡頭，精神已經緊崩到極致，再不想出解決方法，我們都會裁在這裡...

我四周打量一翻，葉芊薇吸著大氣在旁邊半跪著喘氣，棍棍、妖邵鋒、高成彬等人都沒有能力應付現在的情況，奈佛博士拿著手上的M4A1步槍瘋狂的射擊著。

我再看一看飛哥，呼吸正常，依然沉睡著，想來應該不能幫我們一臂之力。

飛哥...對了！如果拿來試一下會怎樣？！

用藤蔓kick跌佢

我拿起飛哥的魔改•湛藍玫瑰，從他的槍上傳來陣陣寒意，直刺到我的腦海之中，藍色水流能量瞬速包圍這股寒意，防禦著這道寒風刺骨的傷害。

我嘗試運用藍色星顆中的能量輸入至湛藍玫瑰中，開始的時候它尚有點抗拒，但是經我不斷湧入溫厚的水流包圍著它後，它便開始軟化態度，慢慢容許我的能量輸入至手槍內。

我能感受到手槍內部有一個能量轉化器之類的東西，能夠將我的能量吸入，然後加以壓縮轉化，並將能量中的雜質排除，儲存起成為純粹的能量加以使用。

我拿起湛藍玫瑰，熟習這個能量轉化的系統後，便開始瘋狂灌入藍色星顆能量，不斷充滿著這個能量儲存器，務求達到最大的能量。

手槍在灌滿能量後，頃刻間發出璀璨的湛藍光輝，而且可以見到表面有一層水流狀的能量包圍著手槍表面。

我看著不斷暴衝而來的巨大黑夜獵人，開聲對葉芊薇喚道：「束縛著他，給我一點瞄準的時間！」

葉芊薇閉起雙眼，嘴裡念念有詞起來，她急促的喘著大氣，頭上直冒著豆珠大的汗，雙手直伸而出。

只見地上再次拔地而起生出一條藤蔓束縛著巨大黑夜獵人的雙腿，他促不及防被藤蔓抓住，失去平衡跌倒在地，地上也被撞出一個大洞來。

機會來了...！

快啲快啲

機會來了

飛雲!!!!

我拿起充滿能量的湛藍玫瑰徑直射向巨大黑夜獵人，一道湛藍光線不偏不倚打在他的左手肩膀上，瞬間洞穿他的肌肉，直射到地上，並打穿了地面半分之多。

「唰...！吼...！」巨大黑夜獵人的鮮血直冒，血紅的眼睛恨恨的盯著我看，並且發出震耳的咆哮聲，右手不停轟往地面發洩起來，直打得地面破碎不堪。

發射了這一發子彈後，我感到腦海內那藍色星顆已經徹底耗盡，身體癱軟地躺在地上，仿佛就連動彈一下指頭的力氣也沒有。

暫時巨大黑夜獵人的攻勢已經停卻下來，他沒有再繼續追擊下去，我們此時全速駕駛著車輛前進，遠遠拋離巨大黑夜獵人，他的身影由近至遠，愈來愈小，最後直到看不見。

我們一行人不禁坐倒在地上，一個個喘著大氣，想起剛才驚險的情景，背上的冷汗直冒，頓時覺得有種劫後餘生的感覺。

我們之後的路途上都不敢太放鬆心情，不時可以見到我們向後查看，生怕那可怕的巨大黑夜獵人再次發動追擊。

不知過了多長時間，橋樑終於走完，我們已經進入佛蒙特州的領域。

從遙遠的距離看過去，只見到一片茂密的森林出現在我們眼前，我們現在一行的目標就是要進入森林搜尋倖存者的基地。

「我們先在森林前等到天明再去吧，現在還在黑夜太危險。」我們都一致認同這個說法，畢竟森林內有太多未知的因素，我們貿易在深夜進入，只怕是送羊入虎口。

森林前有一個殘留下來的小營區，裡邊有一棟三層樓高的房屋，應該是讓人住宿在裡面舉辦一些活動用，地上還殘留著謍火及聚餐用品。但是現在像是荒廢已久，建築物亦帶點殘舊，可能經過風雨的侵蝕，又或許是被黑夜獵人蹂躪過，我們一行人都決定過去探索一下，如果安全的話便留到天明。

文 文呢

魔法星塵 全職法師
惡魔系啱哂打近戰
btw「我是傳奇」係大陸譯名
香港譯名應該係「魔間傳奇」

感覺「我是傳奇」更貼合電影
巴打輕插

今晚應該會好忙，但會出多一篇文
大家繼續集氣

留太多人
不過到時又可以寫個20人副本清禁d 垃圾
幾時有d 智者 定還是唔會有

貨車停在營地之外停泊，我與妖邵鋒作先頭部隊前往房屋裡探索，其他人留在貨車內警備著及守候著飛哥。

妖邵鋒的身型高挑，但身體看來不算強壯，但卻隱約可見擁有線條的肌肉，一副絕美的容貌，但卻沒有幼嫩的感覺，而是帶著些許看透俗世的姿態。其身份也讓人看不透，戰鬥力亦不容小覤，表面纖瘦的身板卻能夠直迫強壯的棍棍，甚至更勝一班！

我對於妖邵鋒的身份背景愈來愈有興趣，但我知道想再多也沒什麼用，還是等過了這部恐怖片有機會再問吧。

「吱──！」我們緩緩的打開大門，從門外看進去是漆黑一片，我打開了手電筒照著四周，看見裡面擺放著基本的傢俱，房屋裡佈滿蜘蛛絲，應該是個塵封而久的地方。

我再緩緩走進去，四周探查著，樓上幾層很快便探索完畢，沒有什麼值得注意的東西，唯一奇怪的地方便是發現這裡有一個上鎖的地下室，然後便沒什麼特別。

因此我們便呼叫他們一行人進來房屋休息，高成彬扶著半睡半醒的飛哥進來，其他一行人亦找了個位置休息起來。

「現在我們在這裡暫時安全，應該商討一下接下來的行動了。」我開始對眾人說著，然後伸出手來查看主神的手錶。

「陪同奈佛博士一行人帶疫苗前往佛蒙特州，找到倖存者的基地。」

「我們現在已經與奈佛博士來到佛蒙特州，而且現在已經知道，倖存者基地是存在於森林內，找出他們也只是時間的問題。」我開始總結一下我們現在已經達成的進度。

葉芊薇接過話來說：「接下來，我們還需要製造出疫苗才能夠回到主神空間，但是疫苗需要有足夠的醫學儀器才能再做出來」，葉芊薇說完回過頭看了一下在門口把崗的奈佛博士，然後回過頭來又繼續說：「所以我們別無選擇，我們可能需要回到大城市內找尋這些儀器。」

高成彬聽到後驚惶地叫道：「我們這不是又要回到那隻恐怖的巨大黑夜獵人的懷抱嗎！剛才我們眾人已經見識過他的實力，我們絕對會死的。」

葉芊薇拓了一下眼鏡道：「我們真的必無選擇，試想在這個荒蕪的森林內，叫我們如何找尋醫學儀器，即使找到倖存者基地也未必能夠找到儀器。」

的確...我們對於那隻巨大黑夜獵人是毫無勝算，而且我們現在也處在一個尷尬的位置，繼續北上到森林找尋倖存者的話，即使找到他們也沒有疫苗在手，不能回到主神空間。

如果我們回頭回到奈佛博士的家中，我們很可能即將要面對的是一隻極度狂暴的巨大黑夜獵人、行者以及數不清的黑夜獵人，我們都可能會喪命於此。

我腦海中制訂了一個計劃，但是當然這會有相當的風險，這樣做我們只能...

將死傷減至最低程度！

加油樓主，快d寫！ 好好睇

多謝玩巴
好開心聽到大家講好睇
中意的記得留個好評 同埋留言

大佬你前面兩遍照晒原作搬改下字真係好難有動力睇落去

bye

唔算啊 一開始 原作主角已經改左劇情 但呢個主角無啊

仲巴，後邊可能有驚喜呢

幫推
無限流真係好正

「各位，我會帶著奈佛博士回到紐約市再製造疫苗，然後趕回來。我會留下所有防身的武器給你們，你們在這裡堅守著，直到我們回來為止。」我向眾人說出我的見解，並拿出我與飛哥在主神空間兌換的步槍，機槍等放下。

「我們也要一起去！我們留在這裡根本抵禦不了黑夜獵人的入侵，萬一黑夜獵人大舉入侵我們，我們沒有你這個戰力在的話，根本抵擋不住。」高成彬說出他自己的見解。

葉芊薇聞言搖了搖頭道：「不...我們這裡可以說是很安全。首先，這裡離開人口密集的地方很遠，附近也只是森林，相比起城市來說，這裡的黑夜獵人不足為懼。而且太多人前往的話，會引來更多的黑夜獵人注意到我們，我們一行人便更危險。」

「再者，這裡的武器已經足以抵禦普通的黑夜獵人，他們才是抵受不住我們的猛烈攻勢，只要我們趁
白天的時候，趕快製造一道防護牆，將這裡打造成堅堡，他們便不能輕易攻進來。」

「葉芊薇，我需要你的能力，可以與我並肩嗎？」我突然的一句話插入，並且誠懇的望向葉芊薇，希望她能與我一起面對極危險的局面。

沒錯！葉芊薇將會是我這個計劃中最重要的一環，沒有她的話，我成功的機率將不足一半，而且我很大可能會將自己坑在這裡。

葉芊薇不禁疑惑的看著我，嘴裡想說什麼又沒說出來，只是開口道：「可以，你在計劃什麼吧，我可以協助你，但是你必需確保我的安全。」

「當然！」

說完這一番話後，天已經開始昇起陽光，我們各自也開始準備所需要的物資用品，他們則開始計劃如何打造一個防守堡壘保護這裡，而我和葉芊薇則走過去奈佛博士那邊帶著他走。

雖然他也有試圖反抗，認為我們的腦袋有問題，又要回到那個恐怖的地方，但是我拿著可以轟掉巨大黑夜獵人一邊肩膀的湛藍玫瑰指著他的頭顱後，他便沒有說什麼，乖乖的跟著我們走。

為了不讓大家像當初貝莉絲那樣在我面前慘死，那股無力的感覺...

這一次我要變得更強，才能保護到每一個人！

為了我珍惜的人！

芊薇已經對男主有愛意鳥

樓主加速

奈佛博士駕駛著貨車，沿著過來的路再回去，再次踏進那條大橋，雖然現在是大白天不會有黑夜獵人出現，但是想起昨晚在這裡血戰了一番，不禁冷汗直冒。

「如果我死了，你會記得我嗎？」葉芊薇忽然向我問道。

我愣了一下，眼睛看著她，她也同樣的看著我，不知怎的我覺得從她的眼中，好像有點別的意思，「我會一直記住你，可是...我不會讓你死！我不會再讓我珍惜的人死去，我答應過...她。」

葉芊薇聽後先是一喜，可是後來又沉下臉來，就再沒有說話了。

「我說，奈佛博士你在紐約獨自生活了三年難道沒有見過這些變異的黑夜獵人嗎？」我見車上一片寂靜，只好嘗試打開話題，好讓氣氛緩和一下。

「不...這些變異了的物種我之前沒有見過，那些行者我也是第一次見，那時候見到他穿著盔甲直衝過來，簡直嚇得我要死了。」想起第一次見到行者時那種心悸的感覺就不好受了。

奈佛博士駕駛著貨車快速行走在路上，不時敲打著駕駛盤，接著的道：「不過我曾經探索過一棟建築物時，發現了黑夜獵人的巢穴，而且更發現他們好像有組織一般行動...但是他們根本是沒有智慧的生物，又怎會有組織，哈哈哈！」

不...他們是有智慧的，他們抓走了其中一個新人來問出我們的位置，而且當中更有指揮官指揮他們作戰，可見是他們當中有一個擁有智慧的存在，控制著整群沒有智慧的黑夜獵人。

「K病毒看來經過時間已經進化，使那些黑夜獵人變得更強，要是有一天他們不怕陽光的話，人類絕對會在這個世界消失。」奈佛博士無奈的說著這番話，當我聽到後，只覺得一定是主神要玩死我們，不斷強化著黑夜獵人來追殺我們，主神真是惡趣味。

慢著...如果我取得K病毒帶到主神空間的話會怎樣？！

今日出街無咩時間更新
夜啲睇下可唔可以出文

好正，留名

幫推
樓主做完節記住寫嘢

幫推

仲有無人未訓
晏多少少有文
集氣！

加油樓豬

巴打住華明邨？好有親切感

對了，或許當中很多支線我也可以做到，例如原劇情中那隻狗狗山姆不讓牠死去，又或者殺掉一整個累夜獵人族群又會如何？

前提是我們的實力足夠，但是以現在的能力來說，可還差得遠。

因此我並沒有想得太多，只能繼續趕著路，而路程已經不遠。

由於現在是大白天，我們也不必過份擔心黑夜獵人的偷襲，行者也只是偶爾才會見到，如果小心對付亦未嘗不是練級的好材料。

「真想念我這個家，山姆我回來了。」當初奈佛博士沒有帶同山姆狗狗一起離開，是因為我們事出突然拉走他，現在他的回來使得山姆瘋狂繞著他轉圈圈汪汪叫著。

「博士，我們開始吧，我不想讓我的同伴等太久。」奈佛博士聞言便是走到地下研究室，開始著手他的研製疫苗行動。

另外我特意吩咐他多造幾瓶疫苗，我們有什麼事中了病毒的話，也可以依靠這些疫苗作為解藥。

「博士，我想問K病毒現在在哪？」

奈佛博士停下手上的動作，然後面部的表情扭曲起來，仿佛想起惡夢般的回憶，「一切都是在三年前開始，在那棟軍政府大樓內，某個瘋狂的科學家研發了K病毒。起初他的功效只是用來治療癌症，成效亦十分顯著，成功率幾乎達九成之多，但是變故也是這時候發生。」

然後他又走向櫃子找尋著器材工具，嘆了口氣道：「唉...K病毒開始變異，受患的人變得像狂犬症般，具攻擊性及十分暴躁，於是就像現在你見到的情況那樣...已經再沒有一個活人存在。」

我聽後也是無言，這個病毒真是一把雙刃利器，原來的作用只是拯救世人，怎知道會變成滅世工具。

軍政府大樓是嗎？一切的起源地！

巴打加油

電影唔係話主角就係個瘋狂科學家咩？定我記錯

電影好似係話由一家製藥公司研發出來的，我呢到改左少少

我整理好手上的裝備，拉著葉芊薇走到一邊，俏俏的對她說：「現在我們已經知道K病毒在哪，我有個計劃，就是盜取K病毒，這很有可能會有大量獎勵點數及支線劇情，但是當中亦可能伴隨著危險。」

葉芊薇點了點頭，「我也早留意到這個恐怖片世界的核心，「K病毒」，如果可以的話，我們拿到這個K病毒服下，然後注射疫苗，我們就能擁有像黑夜獵人的身體素質，而且能夠擁有自己的意志。要是不可行的話，我們還可以待回到主神那裡再試，這樣就不怕變成黑夜獵人。」

我恍然大悟，我一心只想著獎勵點數的事，並沒有想到當中增強自己能力的事，芊薇真是分析入微。

「事不宜遲，我們馬上出發。」說著我們便與奈佛博士打了個招呼便離開這裡，直到軍政府大樓。

到了軍政府大樓門前，只見這棟樓高七層的建築物因為光線照射不到進去的關係，所以裡邊漆黑一片，倍生恐懼感。

我小心翼翼打開大門，發現裡面漆黑得伸手不見五指， 幽幽的呻吟聲傳出，我的手已經被汗水打濕，全身的神經也崩緊起來。

我知道...這裡一定是黑夜獵人的巢穴，果然富貴真的要險中求，不容易啊。

葉芊薇從後緊緊的捉住我的衣角，輕聲的說：「這裡很可能有很多黑夜獵人，小心點。」

我拿著手電筒默不作聲的小心行走著，根據我看到過的軍政府大樓結構，六樓便是科研部，我們的目的地。

我內心砰砰亂跳，感覺隨時拐彎都會碰到成群的黑夜獵人，光線不斷在大樓內遊走，徹底的照遍角落才安心。

在我身後的葉芊薇，其心跳的聲音甚至連我也聽到，而且她一對巨乳壓在我的背部，使我走得更不自在。

「吼...」低吼聲不絕於耳，愈來愈近！

在漆黑的環境中，一道道猩紅的眼睛在升降機門前閃動著，急促的喘息，起伏不斷的低吼，瞬間使我渾身的神經崩緊。

豆大的汗珠從我臉上滑落，心臟不知疲倦的狂跳著，手腳也不自覺緊張了起來，雙手握得通紅，哪怕一刻的變故也會引爆此刻的寧靜。

我回過頭向芊薇擺了一個安靜的手勢，她沒有說話，而是緊緊的握著我的衣角，心臟卟通卟通的亂跳著。

我們靜悄悄繞到另一邊的樓梯上去，一路上我們都小心翼翼地前進，確保不發出任何的聲音，終於很順利的抵達科研部所在的六樓。

我們剛踏進去便發現大量的科學儀器擺放在桌子上，一瓶瓶實驗用品仍殘留在此，而且竟仍有沸騰的跡象。

我們第一時間便是偵測樓層內是否有黑夜獵人，在搜索的同時我們也在尋找「K病毒」。

不知尋找了幾個房間後，我們便同時發現了其中一個房間半掩著，同時裡邊發出些許的光線。

我們慢慢走過去從門縫探進去，入目便是一個巨大的液體容器，裡邊裝著滿滿的綠色液體。

「K病毒」！

我們走近一看，綠色的液體在巨大容器內流倘著，大量的液體折射到燈光裡使得整間房間都顯得綠光四射。

我跟葉芊薇趕忙拿出準備好的液體容器收納「K病毒」進來，我們打開了巨大容器的排放口，注射到我們的小容器裡。

當我們取得「K病毒」那一刻，主神那古板而嚴肅的聲音轟然在腦海中響起。

「取得「K病毒」（未淨化），每人得到獎勵點數2000，C級支線劇情一個，並且解除黑夜獵人的枷鎖。」

我馬上與葉芊薇一個對望，這段信息我們二人都一起聽到，但是卻太多的奇怪地方需要發問。

我疑惑起來，臉上一副思考的模樣對她說道：「（未淨化）的意思是要我們找方法淨化是吧，那奈佛博士的疫苗或許能起到作用，又或是需要回到主神空間淨化。」

葉芊薇聽後也是點頭，但是隨後一副眉頭深鎖的模樣說：「我比較在意那個解除黑夜獵人枷鎖的是什麼意思...」

我們沒有再作深入的探討，畢竟在這個地方真的不宜久留，這裡的燈光照得我眼睛也開始生痛，而且這裡還有很多黑夜獵人存在...

等等！好像有股違和感...？！

「吼！」一聲怒吼伴隨著無數的喘息聲由遠至近傳來。

糟了！我們中計了？！

這個房間本來就很奇怪，而且最重要的是...為什麼還會有燈光！

整棟大樓都已經被荒廢很長的時間沒有使用，理應電力已經停止供應，但是唯獨這個房間還在運行！

有人設計埋伏我們！

我看著那群黑夜獵人已經團團圍住我們，我腦海中的藍色星顆開始快速的運轉起來，隨時預備作出死戰的準備。

在這個房間沒有任何的窗戶可以讓我們跳出去，所以這個局勢...是死局。我們只能在這中間殺出一條血路，或是等死。

但是這群黑夜獵人沒有衝過來，而是停留在原地，不住地在咆哮，仿佛受到某人的控制。

「恭喜你們找到這裡來，我很高興這麼長時間終於有人找到這裡來...不，應該是說，輪迴者。」一把聲音從黑夜獵人當中傳出，他低沉又有力的聲音，聽起來好有威嚴的感覺，就像那些...上位者一樣。

他慢慢的走到最前頭，與我們面對著，這個人與其他黑夜獵人的模樣無異，只是個頭比較大一點，呼吸起伏更穩定，而且他是有智慧的生物，但是最重要的是，為什麼他會知道我們是輪迴者的身份？

我走前一步，護著葉芊薇在身後，然後對他說：「你是什麼人？」我有太多的問題想發問，但是不知道該如何問起。

他笑了笑沒有回答，只是走近了一步伸出手對我們說：「你身上的「K病毒」，現在還不是可以使用的時機，交還給我。」

他雖然面帶微笑說著這一番說話，但是從他那可怕的模樣來看，根本不像和善的人，說不定如果我們作出反抗的話，下一秒便會被他指揮的那群黑夜獵人當場分屍。

我別無其他的選擇，我伸出手緩緩地把「K病毒」交回去給他，然後他滿意的笑了起來。

「孩子，你現在還不夠強，等你變強後再回來，我會告訴你更多東西。」他說完便大手一揮，全數的黑夜獵人讓開了一條通道，讓我們離開。

我望著葉芊薇擔心的模樣，再看看那個黑夜獵人首領，主動牽起她的手來，慢慢一步一步的走在這條通道，沿途的黑夜獵人有的伸出手來想抓著我們，有的向著我們咆哮起來，一副副不友善的方式對待我們，但被那個首領的一個眼神便鎮壓住了。

這段路如履薄冰那樣，我們一步又一步小心的走出去，不敢有太大的動作。

不知走了多久，我們終於走到出口門前，我們馬上頭也不回的便衝出大門。

我們衝出去便馬上跌坐在地上，感受著久違的陽光，口裡不斷吸著大氣，背部也在不知不覺間打濕了。坐在地上的我們，想起剛剛的畫面，依然心有餘悸，一顆心臟卟通的亂跳著，告訴著我們一件事...

我們還活著！

個上位者係一齊進入空間既輪回者?
定係留左係故事空間既輪回者?

如果似一世之尊咁真係幾得意

堅持啊巴打

各位巴打唔洗緊張，呢一星期比較忙可能更新少左~但唔會棄故

繼續集氣

幫巴打集氣

孩子
好有資歷咁

臨放假忙到傻左

接下來我們便馬不停蹄趕回到奈佛博士那裡。

我們在軍政府大樓搞了一輪，然後折返回到奈佛博士的家時已經漸入黑夜，我們因此便加緊腳步前進…

當我們回到博士的家中找到他時，只見他手上拿著疫苗對著我們揮動，看他興奮的模樣，看來製作已經完成了。

現在將近黑夜時份，我們決定在此暫時住宿一晚明早再趕路回去找飛哥他們。這個房屋經過之前行者的入侵，已經變得破碎不堪，牆壁被開了一個大洞，將房屋內的情況對外面展露無遺。

不知怎的，自從見到那個上位者之後，我就感覺到全身有點不自在的感覺，那種感覺就好像是...弱者在絕對的力量面前那種無力的感覺。我攤開雙手，發現雙手仍在不停的顫抖，內心對於那個人的恐懼也漸漸變大，汗珠不住的在臉龐上滑，雙眼好像開始模糊不清。

「這是...怎麼回事...？」我眼前的景象好像斗轉星移般，瞬間原本的環境已變得不一樣，整個世界變得只存在一股純粹的能量黏液，熱洪洪又狂暴。而我的身體也已經不復存在，只存有一絲的精神意念在這個空間內。

「退散！」一股能量衝擊打在我的精神意念上，強力的衝擊撞得我整個世界都震盪起來，我只感到這個世界開始崩潰，畫面像一塊塊的玻璃破碎起來，而我的精神意念好像在這個世界中慢慢迷失...

「不要嚇我，少傑，你沒事嗎？」我瞇著眨開眼睛，發現葉芊薇與奈佛博士正在我的旁邊看望著我，而我不知道在什麼時候躺了下來，感覺精神也差了不少。

「我沒事...」我摸著頭支撐著地下站了起來，卻發現身體好像沒有了什麼似的，空盪盪的感覺。我搖晃著身軀勉強坐到一張椅子上，身體的體力好像流失了不少，有種力不從心的感覺。

咆哮聲伴隨著黑幕的降臨而至，這一夜的聲音感覺更響更亮，他們好像變得更猖狂的樣子，在街道上四處遊走，吼聲不絕於耳。

「踏踏踏踏踏...」一大堆的腳步聲步步迫近，我已經能見到那群黑夜獵人正在暴衝而至。

我靠！怎麼主神就不肯讓我休息片刻。

我的心臟開始急劇跳動，這種感覺已經開始習慣了，又是要在生死之中徘徊的感覺。

我強行站起身來，運轉著腦內的星軌，湛藍璀璨的星光驟然爆閃，我只感到有股豁然開朗的感覺，身心都好像舒暢了不少。

第一陣的黑夜獵人已經暴衝而至，他們那醜陋的面孔再次出現在我眼前，我連忙一記沸拳轟出去，一道道的水流像一個碩大的拳頭，不停打在他們的身上，頓時已經死傷一片。

葉芊薇伸出雙手，口中念念有詞，然後只見地上伸出一條條藤蔓鞭打著黑夜獵人，直打得他們皮開肉綻，鮮血狂流。

突然一股心悸的感覺傳來，我只能夠反應到有一股勁風襲來，而我根本不能閃避過來，只能拼命扭動著身軀半分，勉強避開了要害，但那股勁風已經打在我的左肩上，霜火護盾只來得及出現半秒便被轟為碎片。

我被打得飛出去撞在牆壁上，左肩傳來一陣劇痛，只見那個位置已經紅腫起來，幸好霜火護盾擋了一下，不然碎裂的將是我的左肩。

我再定睛一看，是一隻穿著金光盔甲的行者，他那身豪華壯麗的盔甲顯得他更可怕，更有氣勢，他頭盔的眼睛位置上閃爍著一道紅色光芒直盯著我。

我經他這一打擊，腦海中的魔能好像黯淡不少，應該是因為霜火護盾消耗的原因。我併命站起來，直視著金光行者，催動著僅有的魔能，頓時一陣陣的急流在我身上運轉著。

金光行者飛射而出，半秒已經飛到我身邊，巨大的氣壓隨著他的拳頭轟然而至。但是在這個時刻，我感到一切都變得更慢，他拳頭的軌跡我能看見，我與他的呼吸聲能夠聽見，一切我都能看得清清楚楚...

腦海中不斷傳來無數的戰鬥方案，海量的數據傳來...

低下身來右手使出沸掌打在他的拳頭上，然後在跳往後邊拉開距離...！

我...能戰勝他！

文呢

再留名

他被我打得失去了平衡，整個拳頭失衡地轟向了地板上，一整個碩大的拳印深深刻在地板上。

但是他又1馬上緊接著另一隻拳頭飛速轟出，只是我早已更快一步的往後跳走拉開距離。

他兩擊未果，眼睛直盯著我，感覺像是非常憤怒的樣子，而他收起雙拳，站穩馬步，準備好再作下一波攻勢。

他弓起身軀，屈曲起膝蓋，蓄勢而發，一下子飛彈而出，然後腳上用力，施以橫掃之勢，直踢向我的頭部，勢要把我踢成肉碎的架勢。

當我啟動了這種戰鬥本能後，對於他所作出的攻擊完全覺得不足為懼，我僅僅低下身半分，我的頭以不足半毫的距離擦過他的腳，剛好閃過他的攻擊。

然後猛烈的水流自我的手臂上嘩啦嘩啦的響著，一股湛藍的水流被燒滾，不斷發出「啵啵」的聲響，我右手發力，以一擊破天之勢直轟向金光行者身上。

只見他整個身軀被我打得飛射而出，砸落在不遠處的桌子上，桌子應聲破裂，而金光行者的盔甲亦開始出現數道裂痕，可見這一拳的威力使他傷得不輕。

「唰！」一道劍光從後豁然斬至，速度之快使我在這個本能狀態之下都反應不及。我瞪大雙眼看著，只見我的右手被整條斬斷開來，鮮血瞬間狂流，而這道劍光一點也沒有停卻，而是再一次斬出一道劍影。

我今次反應過來，腦袋只想著我不要死在這裡，不斷的求生意志傳出，使我不顧一切拼命的向旁邊翻滾，才躲過這致命一擊。

右手斷裂的感覺在這刻被我屏蔽了，我這一刻沒有任何痛楚，眼中只剩下殺戮的感覺，我拖著斷掉右手的狀態轉過身來，只見又一隻金光行者，已經拿著一把巨刃斬落。

而前方被我打退的金光行者亦正在緩緩站起來，因此我即將要面對的會是前後雙方夾攻。

突然一條條粗大的藤蔓破地而出，緊緊綁著碎裂盔甲的行者，使他頓時動彈不得，原來是葉芊薇控制著藤蔓束縛著他，但是只見他不斷掙扎，藤蔓已經開始有斷裂的跡象。

我顧不得其他什麼，只好盡我所能先解決其中一隻。我馬上轉過身來，水流瘋狂的灌注到左手手臂上。而巨劍行者亦沒有停下來，彎起身板便一躍而起，跳到半空以破頂之勢直斬至我頭顱上方。

速度之快，力量之大，使我根本沒有閃避的餘地，我眼神一恨，露出一股狂熱之息，身軀沒有躲閃，只有避開致命傷，巨刃斬至我的胸膛，一條巨大的劍痕深深刻在我的胸肌，深可見骨的傷口，使鮮血噴射而出，而我亦忍不住一聲大喊。

但是我並沒有因為這一斬而停卻，沸騰的狂流已經蓄滿能量，一圈圈的水流已徹底融入我手上的湛藍玫瑰手槍，我左手一抬，直指離我不到半厘米的行者頭顱。

「去死吧！」一道恨勁完全爆射而出，我瘋狂加持能量至湛藍玫瑰，一道璀璨奪目的光爆發，閃得我也張不開眼來。

光線漸漸褪去，巨劍行者的頭盔以及頭顱都已經不復存在，只剩下一具空盪盪的身軀，漸漸失去力量而倒地。

巨劍行者......擊殺！

第一個劇本就斷手，會唔會太刺激

推推推

我的能量幾乎耗盡，在擊殺掉巨劍行者後有一刻我身體已經有點軟掉的感覺，實在是超出太多負荷的戰鬥，身體有點兒承受不住。

「嘶......轟！」我轉過頭來看，只見葉竿薇身體如飛彈般而至，我馬上用單手捉住她，但是力度之大使我抱不緊她，因此被一同撞跌在地。

葉芊薇瞇著眼睛，口吐出一絲絲的鮮血，是剛才那隻金光行者掙脫了藤蔓，脫手而出的拳頭打在芊薇身上，她毫無防禦之下，被打個正著。

「芊薇！啊！！！！」我看後不禁惱火中燒，我強忍著體內空虛的能量，強行支撐起來，再次燃燒僅餘的能量。

我說過...我不會再讓我重視的人死去，一個也不會！

我輕輕放下芊薇在地，蹲在地上的我瞬間爆射而出，躍身到金光行者面前。而他反應亦快，在我還沒到他身前時已經送來一記拳頭，我想都沒想憑藉身體的本能擦著他的拳頭而過，一記沸拳轟爆他的盔甲，瞬間露出內裡醜陋的皮膚。

他被我打得連連後退，馬步還未穩下來，又被我的一記橫踢掃中，他用手臂擋住，但是手臂的盔甲開始出現裂痕。

我強忍著身體所有痛楚，將身體所有力量抽得一乾二淨，腳上瘋狂踢擊，如暴風雨般踢在他的身上，終於他抵受不住這猛烈的攻擊，手甲也應聲碎裂，整個身軀更被我踢飛出去。

我沒有放過這個機會，腦海中排演著過千種的戰鬥方案，而我選擇了當中最狂暴、最直白的戰鬥方式。

我腳下用力跑過去金光行者身邊，他仍未從地上站起來，正在嘗試撐起身體的時候，我沒有給他任何機會，一擊沸拳恨恨的打在他的頭盔上，他整個身體再次被我打倒，頭盔也爆開露出醜陋的面孔。

「嘩啦嘩啦！」水流快速流動在我的左臂上，這一次我沒有再使出沸拳，而是將魔力徹底聚集在一起，沸騰的水亦慢慢散去，轉而為之的是清澈透亮的水球，一股能量風暴正在這個小小的水球內席捲而起，我不偏不倚將它徹底的按在金光行者的頭上。

瞬間一道湛藍光輝閃過，狂暴的能量頃刻便將他的頭顱化為烏有，沒有留下一點痕跡，而金光行者消失頭顱的身軀，亦漸漸失去生機，不再動彈。

金光行者......擊殺！

出多幾篇 加油

在我擊殺掉金光行者之後，在我心頭放鬆的那一刻，便感到不斷的睡意襲來，然後更提癱軟在地，全身的體力及能量都耗盡，而且右手的傷口開始傳來劇痛，痛得我瞬間便昏厥過去......

我在半睡半醒間看見自己已經在車子上坐著，搖搖晃晃的走著...

不知多久後，當我醒過來時便看見右手的傷口已經止血並包紥好，而且身上的傷口也已經清理妥當。

駕駛車輛的是奈佛博士，而我旁邊的是葉芊薇正在細心照料著我，她看來已經幫我包紥好，正坐在一邊休息著。

她收好手上的緊急止血噴霧及 包紮用品後，坐在旁邊抹著汗，一滴又一滴的汗珠滴在她起伏不定的胸膛上，緊緻的衣服完美呈現出她美麗的線條，經歷過恐怖片後，她的身材愈來愈好，直看得我目不專睛。

她似乎感到我奇怪的目光，一道紅雲浮現在她的臉頰，然後一掌拍在我的頭上：「色狼！起來就自己管自己，我可不管你了。」然後她就別過頭來看窗外的風景。

我看一下窗外，窗外依然是一片漆黑，看來現在還是晚上，而我們現在正身處於回程的那條大橋上，可見我們還沒變得安全。

「剛才經你一人之力擊殺掉兩隻行者之後，那些黑夜獵人便沒有再出擊追殺我們，全部退去了。」奈佛博士見我起來，便道出我暈倒後的情況。

「對阿，如無意外我們再過兩小時便會回到大隊伍那邊，我們便真的完成任務。」葉芊薇又別過頭來微笑的向我說道，但是見到我那奇怪的目光後，便趕緊轉過身來不讓我繼續看下去。

無驚無險之下，我們回到了營地，營地依舊是一片寂靜，而且了無生氣。

我們下了車慢慢步進屋內，正當我想高呼我們要完成任務了的時候，卻發現屋內空無一人，只有那個新人高成彬眼神空洞癱坐在地上。

我們急步走到他面前，但他卻沒有任何意識，依舊眼神空洞的坐著。

我連忙捉住他的衣領急問：「高成彬，怎麼了，發生什麼事了？！」

高成彬依舊沒有出聲，眼中開始流下一滴眼淚...然後便泣不成聲的緊緊抱著我痛哭起來。

我心頭一緊，內心也是一痛，我恨得咬牙切齒， 不斷回想著那些隊友的樣子...

飛哥...棍棍...妖邵鋒...可惡！

那些可惡可恨的黑夜獵人！

我紅著眼睛，身體也顫抖起來，緊緊的抱著高成彬說：「我一定不會讓你死去，再也不要...！」

葉芊薇擔心的看著我，她也忍不住落下了眼淚，然後我們三個便抱在一團，互相安慰。

幸好...還有你們！我再也不想自己一個人...再也...

片刻後我們收拾好心情，拿著疫苗與奈佛博士找到了倖存者基地，當我們踏進去的那一刻，一陣如夢又似幻的感覺傳來，在半睡半醒間只見一顆白色大光球出現在眼前。

我們回到主神空間了...只有我們三個...

居然死哂

姐係話之前出賣佢地嘅果d新人都死埋

有智者呢類型嘅角色 好重要 但同時都好難寫

除非 好似原作後期咁 懶得寫 就話以力破巧

我帶著沉重的心情，沒有說一句話，就回到自己的房間去。

閉上門後，我直接一下子睡在自己的床上，腦裡不斷想著那群隊友，雖然他們與我相交不久，但是每一個都是與我出生入死的夥伴。

我閉上眼，仿佛好像看見以前的那個最親的好友...

他出現在我的中學時期，自小的我並沒有很多朋友，而他作為我中學時期的鄰桌，而且他又很喜歡主動找我聊天，所以我們很快便成為好朋友。

「少傑，你為什麼老是不與其他同學一起玩？」他經常都會問著這個問題。

我抬起頭看著那個天真的笑臉，他總是那麼無害的看著每一個人。

「我與他們不熟，而且也沒什麼興趣，自己一個也沒什麼不好嘛。」

「你這樣可不行，要多與班上的人交流，不然會被其他人排斥。」

我根本不在意這些事...我學科成績基本都不需要擔心，不是全班第二就是第一；而且我也有在學習武術，即使他們一起圍攻我，都不會是我的對手，所以我根本不用害怕別人欺負我。

我沒有答話，轉個身來寫著筆記沒有再理會他，他見我不回話也沒有辦法。

......

還記得那一天，他很熱衷邀請我出席班會活動，但是我斷然拒絕了。

「為什麼？全班的同學都去，為什麼你永遠都不合群？」他那張臉我到今天都還記得，是那麼氣急，那麼生氣。

「為什麼這些無聊的活動我一定要參加？無聊死了，我要回家去。」

「你...！你給我站著。」他氣得臉都紅了，而且喘著大氣，但是我並沒有理會他，繼續頭也不回徑直的走。

「我會在我們初次見面的那條橋上等你，約定你了！一定要來！不見不散！」他一口氣說出一大段話，然後便走了。

當然，我並沒有去，因為我根本不會想到...這一天是我最後一次見到他。

我如常回到家，做做作業，打打電動，上一上網站，就過著這樣普通的生活，很快又過了幾天。

這幾天，他沒有來上課，或許是病了還是不想見到我？看來那天我做得過份了些嗎？我應該去找他道歉嗎？

這一天的早上，下著滂沱大雨，在課室內班主任向我們訴說著一件很震驚的事，說道他自從那天開始便失蹤，已經一連幾天都沒有回家，也報了警，警察也出動搜查了附近一帶的地方，但是就再也沒有見過他...

話說...最近的人口拐賣很多，該不會是...

我聽到後，馬上課堂也不上，一股腦的跑到我們約定的那條橋上。

我頭上滴落著一沫沫的水珠，衣服也濕透，就這樣呆呆的站在橋上，已經不見他的痕跡，沒有，哪裡都沒有...

他或許再也不會回來了...我臉上流下兩條淚痕，心好像空盪盪似的，在想著他經常嘮叨著：「你記得與其他人好好相處，大家都很友善的，你們也會成為好朋友。」

如果那天我有應約來到橋上找他，或許他不會出事，不會被捉走，我們人多就不會引來人拐子，我們人多就可以聯手打走壞人...

我保護不到你...即使我懂再厲害的武術，再強壯的身軀，但是我就是錯失了保護你的機會。

......

我在床上看著雪白的天花板，我沒有哭，也沒有表情，就這樣看著。

gay

可能個朋友又係傳左去空間

然後唔同隊要互鬥

一夜無語，我就這樣癱睡在床上，直到第二天早上才醒過來梳洗一番，便聞到外面傳來一陣早餐的香味。

我打開門一看，只見旁邊葉芊薇的門正打開著，裡面傳來陣陣的香味，我聞著香味走進了房間內，入目便看見葉芊薇正在廚房忙活著，而高成彬則坐在大廳等待早餐。

我主動走到高成彬旁邊坐下，「抱歉，昨晚沒能為你介紹主神空間。」

「沒關係，薇姐已經為我簡單介紹了一次，但是他說等你一起才兌換強化。」

「哦...是嗎？」

「可以食了。」葉芊薇搬著一碗碟的早餐放到我們面前，是經典的早餐，腸粉、炒麵、滾粥...

我沒有客氣，一頓狼吞虎嚥起來，高成彬一開始也是比較緬甸，但是後來卻吃得比我更瘋狂，更急促。

「咳...咳咳！」他哽到了，大口大口的喝著水來，「呼！舒服了。」

很快我們便清理乾淨桌子上的東西，然後便走到廣場上的大光球，主神，開始進入我們的主題。

我們簡單的向高成彬介紹起主神可以兌換的東西類別，然後他便興致勃勃地閉起起雙眼搜尋起來。

半晌過後，一道光柱射在他的身上，然後光柱散去後，便能看見他身上多出了一件裝備，一道妖異的紫光從他身上那件裝備傳出。

裝備是揹帶式，類似一道金屬材質的翅膀，正中央是一個詭秘的頭顱，紫光便是從它身上發出。而頭顱的兩旁附著一雙鋒利的刀刃，其鋒利程度利可切鐵，刀刃上不斷滲透出紫色的寒氣。

高成彬閉起雙眼操控著這件裝備，平常的時候這件裝備不會展露出來，但經他的一個意念，便能自由幻化出這件裝備，而且既輕巧，又方便攜帶。

這件武器使用意念控制，他可以幻化出無數細小的利刃，就像楓葉散落般飄動在高成彬的身邊，既可禦敵，又可傷敵。

而且細小的刀刃像是能量製造出來的武器，對靈類敵人想必也有效。不但方便攜帶，而且更是非常實用，這小子兌換的東西還真不錯。

「這件裝備名叫｛路西法飛刃｝，我能夠使用意念任意操縱能量刀刃，而且這些刀刃還能夠引爆。」說著他便操縱刀刃砍在廣場上的稻草人身上，接著只見一道光線從刀刃上發出，便引發起爆炸，稻草人被炸得焦黑碎裂。

「但是這件裝備的代價也很大，他幾乎耗費我大半的獎勵點數，而且更要加點在精神力上才能使用這把武器。」高成彬掩著心，一副痛心疾首的樣子說著。

我苦笑地搭著他的肩膀說：「兌換的東西能力愈強，所要負出的代價也便愈大，但是當然換來的實力也會愈高。照我看來，你這件裝備絕對是物超所值，其能力也能應付很多不同的情況，好好加以練習變得更強吧。」

雖然他表面覺得很肉痛，但是亦難掩他內心的狂喜，嘴角也不自覺的向上彎起來，這讓我不禁回想起當初第一次兌換的時候，獲得超越常人的能力時也是這個模樣吧。我看著他那歡喜躍然的樣子，也使我開始充滿希望，只要我們變得更強，便不會失去任何一個人。

突然他好像見鬼似的對著我說：「傑哥，你的手怎麼會長出來了？你不是斷臂了嗎？」

我微笑著對他說道：「無論你在恐怖片當中受了多重的傷也好，只要你能活著回到主神空間，花費足夠的獎勵點數便能使身體回復至健康狀態。」說著我還揮動了手臂給他看，他一副覺得神奇的模樣看著我的手臂，直看得我也不好意思起來。

接下來，葉芊薇也走上前查看主神的兌換物，她閉上雙眼良久也未睜開眼睛，一副眉頭深鎖的樣子展現出來，我想她應該在苦惱強化的路線，不知道該如何選擇。

再過了一段時間後，她終於睜開眼睛，然後她苦惱的對著我說：「我不知道應該如何選擇強化路線，現在我的強化──大地之母子嗣，如果強化下去的話，可以使我的輔助能力大大加強，其中一個技能叫做腐蝕結界，效果是結界內的敵人會附加一個負面效果，其體力及皮膚會不斷被我的技能所腐蝕潰爛。但是換相我的攻擊防禦手段也只有這一方面的技能，而且面對靈類敵人完全沒有手段。」

「另外，如果我嘗試開發一條新的強化路線，我可以找尋一些面面俱全的技能，我的防禦能力亦比較弱，說不定可以找一些防禦類的東西保命之用。畢竟說到底，我現在的強化路線只是偏向輔助型，不能夠真正的傷害敵人，所以如果我能夠找尋一些能增強我的攻擊能力的話，會使我在作戰中有更多的發揮空間。」

我苦惱的看著眼前的葉芊薇，看起來她是想將選擇交給我，由我親手打造她的強化路線...可是我也沒有頭緒，該讓我想一想怎麼辦才好...

A 選擇全面輔助型，做我背後的女人
B 選擇面面俱全的萬能型，既能攻又能守，做與我並肩作戰的女人

出文啦巴打

等多啲人投左先
家陣睇住其他巴打啲文過下癮先

人呢

sorry各位，今明兩天都比較忙，可能未必出到文

G持樓主

巴打忙再自己野再更喇
唔好棄故就得

「芊薇，成為與我並肩的女人。」

「你在說什麼？！」她大驚失色的看著我，臉上羞澀的模樣，真的好想捏一下她的臉蛋。

我清了清喉嚨後說道：「我意思是...你可以試一下往更全能的方向發展，例如學習一些更具攻擊性的技能武器，成為可以與我並肩作戰的同伴。」

她也收起羞澀的模樣，開始頭頭是道的分析起來，「我想過了，既然現在我已經擁有一種輔助技能，如果可以找到一些裝備或技能附魔在藤蔓上，使它們更具侵略性，我相信一定如虎添翼。」

我想了想，主神內的兌換實在太無窮無盡，多不勝數，也不知道該如何入手。

此時高成彬舉起手說道：「我可能可以建議薇姐的強化方向，我剛好查找的時候找到了不錯的技能。」

我們兩人同時看向高成彬靜待他說出來，他聳了聳肩後說道：「只是這個技能實在是太昂貴，我猜兌換後，你的積蓄便會清空。」

「快說！」我和葉芊薇的反應一樣，同樣希望他直接道出重點。

他擺出一副哭笑不得的表情，「這個技能叫做毒毒果實，功效簡單亦很粗暴，能使身體化為劇毒集合體，凡是碰到毒素的人都會身中劇毒，沒有解毒劑的人便會死去，敵人也不敢謀然近身攻擊。而且最可怕的地方是它可以附在薇姐的藤蔓上，使敵人防不勝防，無論正面對戰或是暗地裡偷襲也很實用。」

「可是這還不足以對付靈類敵人，毒素雖強，但是攻擊不到敵人就沒有意義。」

「靈類敵人是指......？」高成彬明顯一副疑惑的模樣，因為他沒有聽過飛哥經常掛在口邊的靈類敵人是多麼可怕。

「存在實體，可傷害的敵人，諸如黑夜獵人、蟲族、異型等，雖然可怕但並不是不可對抗，也是可以用高科技武器剋制；但是靈類敵人就截然不同，他們無處不在，而且可以隨時殺人於無形，科技類產物基本對其無效，用普通常人的方法幾乎可以說是無解。」

「據飛哥所說，他也曾經受過可怕的靈類敵人所傷害，他更指出那份可怕不是常人能夠抵禦，要不是他的精神力比起其他人高那麼一點，他也早就死了，但是仍逃不過「它」的詛咒。」

「那這個東西或許會對薇姐有幫助，這東西叫做「靈界之匙」，其用途為令使用者短暫進入靈界，所有攻擊都可以傷害靈類敵人，但是缺點便是這東西是有使用次數，使用次數過了後便會消失，但是勝在不貴而且實用，我相信薇姐的點數應該足夠購買。」

我倆聽後都是瞪大了眼，驚訝著這件神奇的物品，真的非常適合葉芊薇的狀況，可以說是為她的戰鬥力增加一層樓以及更全面。

她二話不說就開始搜尋起這兩樣兌換，因為有指定的方向，所以她可以很快便找到該樣兌換。

她眉頭皺了一下，然後便看見一道光柱降臨在她身上，這道光柱看似帶點混濁的紫色，然後便一點一點滲透進她的身體每一個角落。

只見她眼睛一睜，一條粗壯的藤蔓從她的手上生成，而且其綠色的表面覆蓋著一股混沌，一滴滴的紫色濃液從藤蔓身上流下，滴落在地上時腐蝕出陣陣黑煙。

「這個技能感覺很適合我的藤蔓，這兩種技能幾乎不帶一點排斥便融合在一起，不但威力更強，而且靈活性也大大提高，既可正面對敵，又可出奇制勝。」

葉芊薇說著挺開心似的，只是說到這裡便黯然失色的嘆起氣來，「只是這技能實在是太貴，單單開通這個果實能力已經幾乎用盡我的所有，而且它還有更厲害的技能可以強化。我的主強化大地之母子嗣也還是初級，強化下去必定十分消錢，不容易啊！」

我走過去搭著她的膀頭安慰她說：「沒關係啦，現在花費的點數只是為了更能生存下去，這些強力的技能將會救你一命，或是救你重視的人一命。努力練習新技能，變得更強！」

「嗯，我知道啦。」說著葉芊薇便再去兌換另一物品──「靈界之匙」，一把鑰匙出現在她的手上，其樣式是古典的款式，一條長長的鑰匙，頭部是一個傳著陣陣陰氣的幾何圈形，讓人看著也不寒而慄。

大家都好像兌換好了，那也差不多該到我去兌換，先去看看有多少獎勵點數及支線劇情。

我走到廣場上的大光球主神旁邊，閉起雙眼使用意念查看起來。

嗯......?

個...十...百...千...萬...

10,000獎勵點數？！兩個B級支線劇情？！

我走到樓主的互動故內，張開雙眼查看起來。

嗯......?

文呢？！

between 樓主趁放假都休息下

我看著如此龐大的獎勵點數，突然間好像被巨額的款項衝昏我的腦袋，像浸泡在名為幸福的感覺，一時間不知該如何反應。

如此多的獎勵點數，真的可以白飯一碗吃一碗倒，美酒隨便喝，香飯隨便吃，幸福來得太突然，都不知要如何反應。

我搖了搖頭，把思緒返回兌換那邊，我在主神那裡查看一下極其繁多的兌換物品。

首先我先去找現有的強化「魔法星塵」，如果兌換上去的話，需要3000獎勵點數外加兩個C級支線劇情，強化後將會變成「魔法星雲」，其魔法系別將會增加，使用者可以擁有兩個系別的魔法。

以我現在的水系，再隨機獲得一個新的系別，這樣我的戰鬥能力又可以更上一層樓，而且變得更多變。

我沒有多想，首先將一個B級支線劇情分拆為三個C級支線劇情，這樣我就擁有足夠的支級劇情兌換強化。

「魔法星雲」......兌換！

一道靛紫的閃電驟然轟落，而且一道過後並沒有停止的跡象，而是不停轟落在我身邊的位置。一道紫色光柱降臨在我的身體，我感受著這道光的力量，好兇猛、好暴躁，隨時要把這身邊的事物都轟毀掉一般。

我感受著腦海內那湛藍海洋，此時卻湧入一股新的力量，一道雷鳴在我腦海中轟然響起，把原有的小星顆都嚇得雞飛狗走，而且原有的星塵世界更是炸開來，整個空間變得更大更廣闊。

現在已經變成星雲世界，星顆足有四十九顆之多，每七顆星顆連成星軌，七條星軌再連成一張星圖，星圖使我的魔法技能更強，技能的威力也更大。

湛藍的星顆如軍隊般迅速連在一起，很快便形成一張星圖，湛藍的光輝豁然而出，一道兇猛的水流席捲全身，這道水流既可以包圍在我的身體作為裝甲，亦可以脫手而出，轟出強勁的一擊。

「驚濤戰甲！」

一道戰甲重重包著我的身體，頓時便感到力量大幅增長，而且速度、敏捷、反應等都有加以提升。當我一拳轟在稻草人時，只見其身體被打穿一個洞洞，而且更帶有些微的腐蝕性，如果這是個人現在相信已經死透了。

「暴浪洪流！」

渾身的水流盔甲被抽得一乾二淨，全數集中在我的右拳上，豁然爆發出強勁的洪水，如激流衝擊般集中於一點，瞬間便將稻草人掩沒及衝碎，而且這被強化過的鋼鐵稻草人被打得碎片亂飛，其衝擊威力可抵一枝反坦克炮！

毒毒果實一黎就強化到最高級？？

當然仲有

唔游得水會唔會出事

接著，腦海中的星顆驟然變為神秘的青紫色，發出刺耳的雷鳴聲，緊接著星軌快速連接起來，形成一張紫色的星圖。

而我的身體發出兇猛的閃電，瘋狂在我身邊打轉，我嘗試伸出手觸摸，一道疾馳的閃電迅速爬升至手臂上，如一條毒蛇潛伏於我整條手臂及指間。

我嘗試操縱著這道小蛇，發現它能夠應我的意念幻化出各種武器，一念化刀，一念化拳，隨我的心意更改，而且更可以作出手槍狀的姿勢，射出雷射光束，一瞬間便貫穿鋼鐵稻草人。

很好很強大！

我忽發奇想，如果將水系跟雷系兩系融合在一起會怎樣呢？

想到便做，湛藍光輝與神秘紫星瞬速在星雲之中遊走，連成一線，星圖瞬間便組成，正當我想將這兩股能量合而為一時，一股能量風暴席捲星雲，頃刻間所有星顆被衝散開來，星圖也隨之消失。

失敗了......

失敗隨之伴隨的是能量對我身體的衝擊，一瞬間我只覺身體如雷貫頂般，精神為之一晃，差點就暈過去。

「主神！修復！」

一道光很快修補著我的傷勢，很快便點復安好的狀況。

「怎麼了？」葉芊薇緊張的走過來問道。

「沒什麼，只是在試新技能的時候出了點意外。」我傻笑般的撓了撓頭，看著眼前替我著緊的芊薇，不知道怎麼心頭一暖，我們的臉頰也愈靠愈近。

「咳咳...」高成彬咳了兩聲，「不好意思打擾兩位，但是我想告訴兩位其實我還在。」

我們倆紅著耳朵別過臉來沒再說什麼。

可能係變異強化，好似原著嘅變異血族強化冇左怕陽光呢個弱點咁

輕輕一推

現在還有7000多獎勵點數及一個B級支線劇情和一個C級支線劇情。

該怎樣好呢......？

我先看了看現有的強化，「初級血脈之力」的進化。

「中級血脈之力」，一個A級支線劇情。

這個強化屬性好像也沒什麼幫助，但卻異常的貴，除了替我的魔法技能附魔之外，平常就像塊頑石那樣絲毫不動，任我怎樣使喚也不為所動。

沒辦法，即使我想強化也沒錢，只好再看看其他兌換品。

嗯...

「噬魂魔手」，魔法傳說類別武器，2500獎勵點數，一個C級支線劇情。

其功效為右臂可隨意轉化為魔神之手，魔神之手具備超強韌性，可作攻擊防禦之用，而且具備伸縮功能，可以捕捉遠程事物。特別功能：能夠吸收指定特殊物種技能屬性。

再看看其他東西...

「海心琉璃」，魔法傳說類別武器，2000獎勵點數，一個C級支線劇情。

這是與我的魔法能量相輔相成的一項武器，它是一團水的核心，是為水的變異靈種，普通功效能使我的技能威力大幅提升，而且其特殊功效為操縱一團水流形成分身，分身可以任由我操縱，而且技能與威力與我無異，只是消耗的能量十分大，以我現在的魔法量來看，我一天大約只能用三次這個技能。

「蒼雷變」，魔法傳說類別武器，3000獎勵點數。

純粹的破壞性武器，雷的變異靈種，同樣能與我的魔法能量相輔相成，它將會是一束閃電隱藏在我的星雲世界內，調動它時會使現實周圍風起雲湧，穹蒼之上，集萬雷於一點，轟擊而下。

另外我也查看了一下高科技類別。

「微形粒子分解小刀」，高科技類武器，1500獎勵點數。

使用粒子技術加工打磨成的刀刃，其鋒利的刀面削鐵如泥，而且小巧輕便，方便攜帶，而且刀身上具有三顆空洞，其說明所指可以灌注能量，填滿空洞後可以使刀刃附加屬性傷害，多變的技能搭配，在戰鬥中亦會有更靈活的變化。

「DA力場」，高科技類武器，1000獎勵點數，一個C級支線劇情。

可重覆使用，需要蓄能，平常可當作手榴彈般放置，使用時可砸向目標，DA力場將會投射出一個壓縮的能量球體，其外表為黑黑的力場球，被擊中的目標周圍的地表會塌陷，能量席捲而出，使目標粉碎化為灰土，而且身邊的事物都會被吸進去，高殺傷力武器。

「虹吸流光」，魔法傳說類別裝備，可進化，2000獎勵點數，一個B級支線劇情。

化身為一道虹光，可以隨意在可見空間當中穿梭，而且技能在激活時間內，使用者便不會被擊中，可以避過任何可見的單體傷害，但短時間只能使用一次，每次蓄能需要3小時。

現在首先選擇第一項兌換的東西吧。

A 「噬魂魔手」 魔法傳說類別武器
－ 2500獎勵點數 & 一個C級支線劇情

B 「海心琉璃」 魔法傳說類別武器
－ 2000獎勵點數 & 一個C級支線劇情

C 「蒼雷變」 魔法傳說類別武器
－ 3000獎勵點數

D 「微形粒子分解小刀」 高科技類武器
－ 1500獎勵點數

E 「DA力場」 高科技類武器
－ 1000獎勵點數 & 一個C級支線劇情

F 「虹吸流光」 魔法傳說類別裝備(可進化)
－ 2000獎勵點數 & 一個B級支線劇情

c

F

d 拼命必用
裝d 火屬性野落去
再插落d boss 隻眼or 傷口 一野爆

A
右手鬼爪
左手放技
遲下再換把武器
近戰法師完成

f

樓主呢

樓主回來了

我最終決定兌換「虹吸流光」。

「虹吸流光」......兌換！

一陣彩虹色彩的光柱降臨，一陣流動的光線在我身體附近纏繞，而且愈動愈快，漸漸變成光粒滲透進入我的身體。

我感受到一股暖流進入我的身體，這種感覺很好，仿佛我的身體也融入周圍的流光當中。

我眼睛微睜，一道閃爍的虹光在我雙目透出，我感到周圍的空間好像變成流水似的凝固起來，洶湧的流光瘋狂吸吮著我的身體，然後我便像光的化身，隨意在這片空間穿梭起來。

這種感覺是前所未有的爽快，我如魚得水般在這周圍閃動著，一時躍動到廣場邊緣，下一秒已經回到主神那裡。

但是這狀態持續時間不長，這應該需要繼續進化下去才能解決這個問題。但是已經足夠我應對大部分致命傷害，有了這個技能我便能大大增加生命的保障。

接下來，我還有5000獎勵點數和一個C級支線劇情。

嗯...又找到幾個新的東西。

「魔爆術」

魔法傳說類別技能 1000獎勵點數&一個C級支線劇情。

激活期間，能夠不斷在身體周圍發放震動波，造成擊退與波動的傷害，將會持續消耗魔能。

「龍息炮」

魔法傳說類別武器 2000獎勵點數。

裡面存儲著巨龍吐息，只要發射出攻擊便會死傷大片，而且不用巨龍親自充能，用完能量後只要等待充足的時間便能再次使用。

「擋煞甲」

魔法傳說類別裝備 1500獎勵點數&一個C級支線劇情。

可以阻擋一次惡意性攻擊，其盔甲由寒鋒戰煞的鱗片造成，對精神系傷害同樣有效，冷卻時間為一小時。

又找到多幾樣物品了，該考慮一下第二項兌換些什麼了。

A 「噬魂魔手」 魔法傳說類別武器
－ 2500獎勵點數 & 一個C級支線劇情

B 「海心琉璃」 魔法傳說類別武器
－ 2000獎勵點數 & 一個C級支線劇情

C 「蒼雷變」 魔法傳說類別武器
－ 3000獎勵點數

D 「微形粒子分解小刀」 高科技類武器
－ 1500獎勵點數

E 「DA力場」 高科技類武器
－ 1000獎勵點數 & 一個C級支線劇情

F 「魔爆術」魔法傳說類技能
－ 1000獎勵點數 & 一個C級支線劇情

G 「龍息炮」 魔法傳說類武器
－ 2000獎勵點數

H 「擋煞甲」 魔法傳說類裝備
－ 1500獎勵點數 & 一個C級支線劇情

G
射佢老母

G 用巨龍親自射出

G

a啦 又話近戰法師
換咁多遠攻托咩

A啦
雖然a冇進化好雞肋

d

a
近戰打佢老母喇

h

feel到樓主就黎棄故

你寫返個

自身難保 主一無適便是敬

幾時出文

出文啦，新一年忙到傻 依家努力打文中

support
唔好棄故呀

決定了......！就你吧！

兌換......「噬魂魔手」！

一道閃光直直打在我的右臂上，瞬間我的手臂發出青藍的閃光，然後從手臂上傳來了巨大的力量，衝天而上。

閃光散去後，只見我的右臂變得不一樣的怪異，一條不屬於人類的惡魔之手取代了我原有的手臂。

鬼手上透著陣陣青寒之光，表面硬度可比鋼鐵，其質地類似堅硬無比的鱗甲，手臂中央一條直紋滲透著深寒至極的青寒氣息，而且手臂上的符文也滲著青光，仿佛這手臂是有靈魂似的。

我揮動了一下手臂，發現手臂與我的吻合度很高，我很快便適應了這條魔神之臂，而且力量速度等更是提升了不止一個層次。

我嘗試伸出鬼手向遠方的稻草人，忽然一道靈魂鬼手快速伸展而出，一把拉住遠處的稻草人，直直的連根拔起拉向我這。

「砰！」稻草人被我一下子拉起掉到地上。

葉芊薇暗暗張了張口：「你這個東西不得了，你的手臂就像惡魔一般，但又帶點不一樣...」

高成彬雙目發光，發現這條手臂：「這不就是Devil may cry 4中男主角的手臂嗎！」他隨即走過來近距離觀賞，「真實看起來真的好狂好帥！我有錢也要來一打鬼手收藏！」

我笑了一笑，鬼手輕輕用力便提起了高成彬，他嚇得一陣亂叫。

完全不費勁，這股力量即使面對那隻巨大黑夜獵人也有一併的可能。

而且說明上還指可以吸收指定特殊物種技能屬性，看來需要好好研究其用處，相信必成我一大殺器。

現在只剩下2500獎勵點數...

財富來得快去得更快，昨天還是富豪，今天已變平民。

好吧，反正也用了，留著錢也帶不進天堂，看看還有什麼可以買吧。

A「微形粒子分解小刀」 高科技類武器
－ 1500獎勵點數

B 「龍息炮」 魔法傳說類武器
－ 2000獎勵點數

C 老子就是要抱著錢帶到天堂

A 囉
鄭吒都有把

B岩岩起身傻左

a 左3次

幾好睇 留名支持